你問我答 澳洲移民 (3)

多謝大家既踴躍發問，已經黎到第三個Post了。

有咩關於澳洲留學/技術/投資/僱主移民問題可以係度討論/發問，我盡力用專業小小既角度回答。發文前請仔細閱讀以下General Q&A：

Q：你係邊個城市？你係乜水？有無牌？
A：我係澳洲正式注冊移民中介，公司名就唔公開啦。因為我依家係澳洲墨爾本既關係，我無牌係唔可以立亂俾移民簽證建議。海外中介無呢個法例綑綁所以好多海外無牌中介（尤其大陸）立亂建議客戶投資或者雇主擔保移過黎澳洲。其實都係違法既。另外我唔做新西蘭。

Q：我係XXX（某職業），有無機搵到工？
A：我係移民中介，唔係人力資源，所以就算我話你有機都係呃你既。我唔係戈行真係唔確定戈行缺唔缺人。不過以我同HR朋友傾開計，佢都話你遞CV時無PR無Local Experience無英文溝通基本上都唔會考慮，話之你係李嘉誠D Friend。所以問我既巴絲要考慮清楚自己既目標係為身份先定係為工先，我可以話你聽無PR真係無人會考慮，大把Local Grad都會優先過你。

Q：點樣移民澳洲？
A：一般4條路 – 技術移民，雇主擔保，家庭擔保，投資移民。

Q：點樣可以技術移民？
A：依家澳洲政府行緊打分制，基本要求60分，50歲以下，通過職業技術評估 (Skills Assessment)，最少雅思4個6。

技術移民分獨立同埋親屬/州擔保兩類：
獨立技術移民(subclass 189)首要條件係你既學歷背景要係所謂MLTSSL，上面
要親屬/州擔保類技術移民首要條件係你既學歷背景要係所謂STSOL（親屬擔保）或者該州（州擔保）既清單上。

程序係先交一個 Expression of Interest (EOI)，紀錄你既個人情況並且係系統上會自動幫你打分，每一個月兩至三輪邀請，收到邀請就可以遞交永久居留權（Permanent Residency，PR）申請。熱門專業，例如會計同IT類，最少70-75先有機受邀（因為太多畢業生競爭）。

如果走擔保類移民既話再細分兩種，如果申請人本身有50分，親屬/州擔保成功可以俾你10分，滿足60分申請一個489臨時居留簽證（Temporary Residency, TR），擔保一批就可以馬上收到簽證申請邀請而唔係跟移民局發放邀請。黎到之後係該州住滿兩年並且全職工作一年就可以轉PR。如果申請人本身有55分，州擔保可以俾多5分你申PR，條件係你拎PR後要係該州住兩年。

每個州對唔同職位有唔同要求，每個州亦都唔係老奉一定可以俾擔保你，所以一定要搞清楚。

Q：我夠唔夠分技術移民？
A：請上官網 另外一間有名中介既Calculator都做得好好，可以幫自己計下（申利，我並唔係呢個中介做）：

Q：我係Engineer，可否移民？
A：工程背景既巴打首先第一一定要有個Bachelor，然後呢個Bachelor最好係Washington Accord。如果係WA既話恭喜你，你只要考到雅思4個6就可以通過職業評估。如果唔係既話，就要寫三篇Career Demonstration Report（CDR），主要係你既職業生涯其中3個projects寫你既擔任職務同點樣應用你既學識係專業上。過左先可以下一步湊夠分黎遞交EOI等邀請。

溫馨提示，熱門工程己經俾澳洲政府Flag 左（因為供過於求），申請要求會越黎越高。

Q：我係IT背景，可否移民？
A：IT背景既巴打，第一步請先參考ACS既職業評估要求 Year）。然後就走正常湊分程序。溫馨提示，IT類基本可以guarantee收到邀請最少都要70-75了。

Q：偏遠地區可否加分？
A：假如你就讀既學校Campus係以下Postcode（

Q：紮鐵/地盤佬可否移民？
A：澳洲建築業係無紮鐵呢回事，所以你可以唔使考慮了。除非你願意黎澳洲再進修其他建築類技工。當然英文一定要夠好。

Q：唔識英文可否移民？
A：唔係唔可以，一係你有個有身份既配偶，一係你可以做投資移民。三無（無英文無配偶無錢）我就愛莫能助了。 英文未考到雅思6分水平基本上可以免問，英文唔好可以練，但係如果連練好英文既心態都無既話，你都係留番係香港罷啦。

Q：黎澳洲留學讀邊科容易移民？
A：我會建議 Nursing, Teaching (除左 Primary 因為唔係MLTSSL上), Social Worker, Quantity Surveying, Motor Mechanic, Carpentry。

Q：樓豬介唔介紹雇主做擔保？
A：唔介紹，因為係犯法。有人介紹俾你既話我建議你考慮清楚，俾人舉報俾我係報紙上見到你俾人踢出境就唔好睇啦。同埋風險認真唔細，萬一中途公司倒閉你簽證都無埋（除非你搵到新公司繼續擔保）。同埋唔好問高薪豁免一步到位，夠料豁免既應該都唔會上高登（要求年薪A$180K），除非你願意到偏遠地區工作兩年。

Q：做擔保既雇主有咩要求？
A：生意同你既學歷背景相符 (即係例如會計師事務所請會計，修車場請整車，餐㕔請廚師)，營業額唔可以太低（因為無實際要求），唔可以虧損，財務上有足夠能力可以俾到你最少A$54000底薪。擔保職位一定要係STSOL上。

Q：做雇主擔保既申請人有咩要求？
A：要有同該職位既基本學歷，技工類就最少Certificate IV至Diploma，專業人士最少Bachelor。雅思總分唔低於5每科唔低於4.5。

Q：投資移民有咩要求？
A：澳洲投資移民分188(臨居)同888(永居), 細分5種 (A, B, C, P, E). 要係海外先攞188過黎(係一個臨時居留簽證4年), 中間滿足特定要求再遞888申請(永久居留簽證).

188A (55歲以下, 于申請前持有30%股份連續管理一間公司至少2財年, 基本要求營業額50萬澳幣(前4財年其中任何2財年), 不少於80萬澳幣資產, 同有一個 points test 要草夠65分)
188B (55歲以下, 最少3年投資理財不少於1.5m澳幣經驗, 不少於2.25m澳幣資產, 同有一個 points test 要草夠65分, 承諾投1.5m澳幣(投資盈利)到州政府債卷年)
188C (承諾投5m澳幣到指定投資組合4年, 5m資產必須合法得來)
188P (承諾投15m澳幣到指定投資組合1年, 15m資產必須合法得來, 必須為成功商業人士)
188E (說服風投基金願意俾你200k運作你既商業計劃，並且得到州政府支持)

888A (以188A身份做滿2年生意, 有60萬澳幣資產, 最少30萬澳幣年營業額)
888B (投1.5m澳幣(投資盈利)到州政府債巻滿4年, 其中4年係澳洲住滿2年)
888C (投5m澳幣到指定投資組合滿4年, 其中4年係澳洲住滿160日或配偶其中4年係澳洲住滿2年)
888P (投15m澳幣到指定投資組合滿1年)
888E (商業計劃成功運作至少2年)

Q：男/女友有澳洲身份（國籍或者永居），但係唔想結婚，點樣移民？
A：唔結婚既一定要同居至少一年並且有證明材料，走De Facto Partner。

Q：阿哥有澳洲身份（國籍或者永居），點樣移民？
A：兄弟姐妹有身份同你係無關係既。你都係靠自己罷啦。

Q：PR 轉 Citizen 流程? （政府提出既入籍改革失敗後 as at Oct 2017）
A：1 獲得PR最少1年，2 最近4年係澳洲住滿3年 （含tr時期），3 最近12個月住滿9個月。滿足以上條件就可以申請交表，移民局審到你就叫你面試同個computer test，都通過就可以等行禮頒國籍。

利申 澳洲註冊移民代理
再利申 唔好問我工作機會，我做移民唔係獵頭。我只可以話你知香港的任何牌（工程，會計，水電技工等）對移民都係零用途，主要係你既學歷同工作經驗。兼且大部分全職（白）工都要求有PR，所以我都係建議先以移民為目標，黎到再搵工。

除非財年年底 quota 用唔完，開放俾60分申請人，如果唔係既話的確係好蚊水。

加油，護士一直有需求。

基本上問題不大，穩D既話可以申請維州州擔保。

聽日係咪冇invitation

留名

有啊，11月第一個禮拜三。

civil唔係年年唔夠人數

點睇d 人成日FF一去到澳洲就發達

skill select 仲未 update 18/10 個結果，同公佈十一月schedule

醫生牙醫有冇移民

Monash Uni grad (HR), 但非skill list, 有屋企人係墨爾本

想問讀account master有冇幫助, 再加ielts?
有冇咩suggestion?.?

唔係年年爆Quota咩？

想多了，澳洲社會一樣有付出先有收穫，只不過比起香港公平D。

今日移民局個網站down左一排，應該係做緊野。睇下今晚有無invitation啦。

Dentist無得獨立技術移民，只能僱主擔保，州擔保只有Tas/SA/QLD。

牙醫係澳洲已經飽和了。

你要走會計移民都得，你要留係Melbourne既話就要有心理準備要衝高分，有親戚係Melbourne幫助不大，一樣要衝高分。

讀Master既話建議考慮去Tasmania/South Australia讀最少1-2年，走該州畢業生州擔保會穩陣D。

Acct係咪冇75分都唔好諗
有冇地方睇到收分?

家庭擔保可唔可以講多啲
家姐PR 想家庭擔保
兄弟姊妹唔得 咁老豆老母呢？

想問下做investment and finance嘅係咪好難移民？

471簽證係咪已經冇左好耐？

無接觸過471（Trade Skills Training Visa）。

你指417 Working Holiday Visa既話，係仲有既。

非常難，因為無occupation可以 fit in。

水電技工會唔會都減人
好似engineer咁

家姐攞到PR之後，假設只有一個兄弟姐妹既話，可以擔保父母攞PR（143簽證）。

如果多過一個兄弟姐妹既話就唔可以直接擔保父母申請PR。

主要要求係所有siblings有不少於一半已經攞到PR/Citizenship並且已經係澳洲定居，咁父母先可以滿足所謂既 Balance of Family Test。

此外，如果家庭入面有個兄弟姐妹攞到PR既話，其他兄弟姐妹有機會可以走親屬擔保技術移民，具體黎講就係points test + 10分攞489。該擔保人必須要定居係特定區域先可以滿足擔保條件。

基本上可以話係。

我都係睇番官網。

唔會，就算會反正quota年年都用唔完。

姐係就算60分都有機會?

暫時黎講未必，因為宜家移民局set死只邀請65分，不過財年底就快結束時移民局睇未用完應該會盡快用完，到時應該就會輪到60分。

Occupational therapy 係curtain 讀有冇機

仲係清單上，雅思考到4個7，過25歲就應該夠60分了。

tafe技工好似都幾有機wo

如果去讀tafe 係唔係可以簽study visa先?

技工類都係邀緊65分。

你黎讀書緊係申student visa啦，仲有咩其他選擇？

想問下pharm有無洲擔保？因為想做醫院多啲，唔介意去山卡啦既話
如果community pharm有僱主擔保要幾多年先可以PR?
唔該巴打

問多個問題 如果香港有技工證書or vtc既文憑有冇得跳班 定一定要讀哂
澳洲認唔認可?

lm for 技術移民

除左走會計移民仲有冇其他建議?
如果master account係香港讀係咪少啲分？
讀廚藝cert會唔會反而仲易?

我咩states都冇咩所謂,唔係淨係melbourne
唔該哂巴打
如果唔介意既話 可唔可以留一留聯絡方法

Pharmacist 已經飽和，所以只能搵僱主黎擔保。

如果係偏遠地區既話有機會可以直接攞PR。唔係既話最少3-4年左右。

一般TAFE唔會俾海外學歷既Credit Transfer。一係就RPL（即係直接用工作經驗黎換澳洲學歷，不過唔平同麻煩），一係就直接從頭讀。

係香港讀Master對移民澳洲無咩意義。

讀Cookery TAFE唔見得仲容易，某程度上亦係有難度。第一你要從頭讀，第二你必須要有工作同實習經驗先可以移到民。

你唔介意State既話宜家一般都係推薦去University of Tasmania讀個兩年master，讀完出黎考個4個7（會計既話或者讀個Professional Year）黎做好職業評估，就可以走州政府擔保移民攞PR。

做it點快速移民

溝鬼妹/有身份既大陸妹。

想問呢面人工同生活開銷 例如買樓個啲

做左十年到工程(唔算大熱)
如果考PTE入會唔會好麻煩?

謝謝

請問如果置業有無得移民？

睇你想去邊個州了。

一般一個M記餐A$8-10，自己買餸煮飯會平過出街食。

新入行護士基本年薪5萬左右，稅要俾30%左右。

住既話參考

唔明你既問題，咩叫考PTE入會唔會好麻煩？

問題應該係PTE難唔難考，或者工程移民麻唔麻煩。

答案應該問你自己本身水平，工程最少都要考PTE 4個65 （即係雅思4個7水平），同埋有個Bachelor，先有機會攞到60-65分。

單單買樓就想移民？當然無咁簡單啦。

但如果讀既話就student visa 好似有working hour 限制 搵唔到食?
但如果用working holiday 又唔可以過study time
姐係要預備一定既錢過黎?

巴打,想問下489要證明我係個STATE住兩年
如果我租屋住冇UTILITY BILL,係唔係比租約/收據就得?
租約個D係唔係一定要我名?

官方規定工作唔可以多於兩個禮拜40個鐘。

呢度好多一半交稅，一半cash架嘛。唔好報咁高稅咪得咯。

姐係最好用student visa?
另外我想tafe有份唔同level 我見讀到cert3就ok 但如果過到去讀邊張先會好d

租約最好有你個名。如果唔係直接係房東租過黎既話，最好同二房東有個簡單既協議。

無bills可以。

唔係最好，你要過黎讀書只可以用student visa。

長遠規劃既話，我會建議你讀個兩年既packaged課程，C3+C4+Diploma，只有你完成兩年學習加上攞到Diploma先可以有資格申請1.5年既畢業生簽證。

咁我係香港既經驗係唔係完全冇用? 本身香港拎既電牌佢又唔認

你有香港相關學歷同幾年相關工作經驗有可能有個別TAFE會比credit你，但係要個別額外申請，同埋唔比既機會比較高。

兼且真係比你攞到Credit既話，你就可能滿足唔到兩年讀書要求從而攞唔到1.5年485畢業生簽證，咁樣會對你既規劃有唔細既影響。

巴打 咁你熟唔熟NZ果邊?

唔熟NZ。

我澳洲Melbourne回流返香港。講真如果香港搵到錢，我唔建議大家去澳洲。
嗰度稅好高，又Racist，過到去人地都只當你係FOB。
有人會話咩做Part time都有$20個鐘，生活好完美，又可以間屋㸃大又etc
但你真心覺得搵個啲啲ok?
就算俾你上到位，都係100-120k 好難再上。
如果你四十歲係香港多幾年去過度退休都還可以，如果唔係你到嗰邊都係做二等公民。

唔該哂，我想問如果我計劃去tas讀2年full time master,詳細流程應該點？

以家岩岩22歲，應該aims 190定489

咁最好咩都冇就直接去讀晒cert 3 to diploma cert3+diploma package cert 4 and diploma技工課程?畢完業搵工難唔難?因為話晒唔係pr加上冇相關工作經驗

你咁樣描述我唔會反駁，只可以話太負面同太片面了。

有人鐘意香港既大城市，有人鐘意澳洲既大自然。鐘意係個人既選擇。

1 先申請學校 offer
2 收到 offer 之後交學費攞 Confirmation of Enrolment
3 申請學生簽證

技工類會比較容易搵工，唔需要PR都得。

巴打係咪agent?
我交左 457 visa 好耐都仲未批
今年3月中提交申請
8月中,老闆 同 本人都補左一次材料,
本人 填左份form 同埋body check
等到依家仲係得個等字

你估個個好似你咁淨係識諗錢同錢未

我係代理。

3月係有D耐，不過我最近有個1月遞既岩岩先批。所以請耐心等啦。

我一零年拎左PR 呢家過左期無續

我想用永久居民身分返黎要點做？

我澳洲有一間投資既物業 有定期交稅

最慘係叫我想叫個agent 幫我催下移民局,佢又話依家既情況無得催,
都唔知佢有冇吹水,一方面唔知個AGENT 有冇吹水,一方面好想知有冇其他辦法/渠道可以催/查下進度,試過打電話去問,移民局又HEA 鳩你,話 in progress,
之後問其他野就咩都 唔知/唔係/無

要提供證明番黎定居長住既材料，例如最近轉錢過黎，小朋友攞學校offer番黎讀書，你有間屋只係bonus，但唔係必要。

如果就咁得間屋 無定居材料係咪多數唔批？

老老實實你個agent無呃你，拍心口話可以催戈d先係呃人既。

Agent其中一個職責就係幫政府擋人問進度，個個都問佢地咪好唔得閒？兼且明文規定用agent就唔應該自己直接聯絡移民局。

我地咪仲緊張過你地，你地簽證唔批我地收唔到錢啊

我只能講拒簽風險會較高。

打算過去澳洲讀營養學再考營養師牌
移民有冇機？技術移民定僱主擔保？

等到2046, 無457 又買唔到屋,得爛鳩bridge visa 咩都做唔到,
人生ONLINE 卡左關,又無攻略
依家搞到個人日日傻傻更更咁,番工放工,飲啤酒

如果我嗌我前公司比個工作offer我有無幫助？無既都無辦法 唯有放棄個PR

Nutritionist 已經飽和，做不到獨立技術移民。只能做雇主擔保。

好心你就積極D啦，呢度大把人連比雇主擔保既機會都無啊。

會有幫助。不過你記住如果你攞左一次RRV永居回澳簽證之後無番黎，而第二次續既時候移民局會睇番你第一次點解無番黎做野。

所以你真係有番黎定居既話自然就可以產生相關的材料。

咁又唔使放棄既，你以後有番黎住既計劃時可以辦得番黎。

唔該晒巴打先

等到麻木左啦 any肥 唔該巴打

但我見tasmania 個occupation list 冇accountant
咁過tas讀account 係咪唔work 喇?

Nutritionist同 register dietitian唔同架喎

戈你老母
打你老母分
走你老母程序

咁我應該485做完一年intern先？ 之後再搵僱主擔保做457? 直接攞PR係咩visa 同會唔會有乜condition架？

唔該哂 咁我老豆老母可以行143
如果我行489係咪無特別指定咩技術同埋 特定區域係指邊到
身處perth

係澳洲讀建築點睇？

有前途，加油。

489既話第一係申請人既提名職位都仲要係MLTSSL上面，然後攞職業評估，同埋湊夠60分。

擔保人既要求係要定居係特定區域（Designated Area），Perth算係DA入面。

你問得485應該已經係澳洲讀緊書？

畢業之後先攞485留低，搵到僱主然後再確定擔保，Pharmacist有可能無辦法457轉PR，如果黎得切就直接做187偏遠地區僱主擔保移民，馬上攞PR，condition係要求係該僱主工作最少兩年。

哦，dietitian （ANZSCO 251111）同nutritionist （ANZSCO 251112）一樣情況。

呢個表上面既職位係priority。唔係上面既都可以合資格攞TAS州擔保。

可參考：

Eligibility戈個tap。

巴打，我住悉尼，做retail pharmacist (岩岩考完試，就快有牌)
個Bachelor degree 喺USYD讀嘅，OET 夠4個B

除左去rural area 做野之外有冇方法申請PR

偏遠地區唔到最後一刻都唔想考慮

你通過Australian Pharmacy Council既職業評估（ Offer。可以擔保既州有ACT/NT/SA/TAS。

依家準備明年去Adelaide 爬左文見到ching講護士問題不大

但係睇番最近eoi 瘋狂收高分既it accounting 移民，反而護士就剩係收pro-rate 剩低個百零個位 搞到我有d擔心

睇下d移民中介又話依家nurse 要65-70分先穩陣

巴打點睇

最近呢幾個月既趨勢的確係移民局set死只邀請65分或以上既EOI。咁樣係符合移民局需要擇優同提高移民整體質素既大環境要求，但係我地都覺得咁樣落去到財年年底應該係用唔完quota（換句話說即係邀請完65分以上都有凈quota），到時候先邀60分申請人。

不過如果你去Adelaide既話，25-32歲讀完bachelor考到4個7就有65分，放心吧。

ACT都好嘅
咁要喺嗰邊做幾耐野？

唉。。由岩岩黎澳洲讀書嗰陣佢仲喺技術移民個list 度，到讀左一半佢冇左技術移民得番顧主擔保，到而家就快註冊佢冇埋顧主擔保
真係唔知講咩好

攞左PR之後要係ACT工作最少兩年。

澳洲政策就係呢度唔好，太唔穩定。

人在tas 絲打有興趣可以做個朋友

我都係咁覺得，訓身一鋪，用咗幾十萬過去讀書。一個唔該，就話因為政策變咗將你個職業剔出移民list 真係跳樓都似

香港註冊護士
有degree
係咪ielts 有四個六 ok

冇四條七你點註冊

我見佢話四個六

你見邊個/邊到話有四個六就得？

如果係我既話，先clarify四個六係簽證基本要求，但係每個職業既要求都不一樣，例如會計/護士就要四個七先可以通過職業評估/註冊。Engineers評估要求四個六。

哎我都明你，好多黎搵我咨詢既客有一大部分都係受到政策改變影響。有D真係無辦法/無錢只能番去。

其實四個七係註冊必需，連freshgrad 都要
不過對於overseas黎講通常醫院都想請有經驗既RN, 有幾個nursing categories 特別搶手

好呀 介唔介意留個tg 比我？

移民方面怕唔怕飽和？
就黎畢業想搵定路

我想問學歷同工作經驗 但兩個唔同行業個分係咪都可以重疊?
即係我engine degree holder. +15
但去澳洲讀tafe 之後拎visa 做一年野 +5
咁+15 同 +5分係咪都可以一齊計?
唔該哂

全澳洲都一直會有起樓同埋基建等計劃，建築應該之後8-10年都OK。

你既工作經驗必須同你既提名職業掛鉤，但係加學歷分唔一定，移民局只按最高學歷水平計分（而唔係你既major必須同提名職業一樣）。

唉。。。好難得先遇到間藥房個老細又好人，同事又岩key...又唔會好忙做到成隻狗咁。。

如果唔係必須真係唔想放棄咁好嘅機會

巴打你覺得如果我老細肯擔保我做兩年嘅話留唔留好？定攞PR 緊要d

一開始偏遠地區既雇主唔係你想像咁好搵。你有兩年澳洲經驗之後會好搵D。

但係如果你真係好彩搵到偏遠地區擔保既話，我建議你儘快攞到PR先。

即係你建議先留係SYD用兩年雇主擔保做住野儲下經驗先？

你宜家無可以做187既僱主既話，我諗呢個係唯一辦法你可以485後留係澳洲（除非你配偶擔保留低）。

其實我同老細傾下應該冇咩問題嘅，我year 2就同佢打工到而家intern 就快完都成3年，佢另一間舖都有位俾我註冊左之後fill in ，因為岩岩有個藥劑師走左。

留係度係幾開心嘅。。只係得兩年冇PR，諗緊要唔要去搵下其他有PR嘅地區姐。

不過如果我走左都好難搵得到咁好嘅環境姐

想問下中醫師或者針灸師有無機會移民？

Hello 巴打
我而家係8大讀緊翻譯
爬左文都知翻譯唔係list到
遲d grad左之後想去melb讀master可能讀教育
咁入學嗰陣如果ielts無8778 係咪要上language course?
Grad左之後應該做啲咩去拎PR？
揾工係咪要再考過ielts？考唔到全8係咪唔會揾到工？
唔該哂

你查下移民局技術移民張list
有就有冇就冇

評估既英語要求係有機會可以豁免既。條件就係要係澳洲（或其他英語國家）4年讀書並完成Bachelor和/或以上學歷，其中必須要有認可既教育課程。

假設你讀緊翻譯bachelor，最少3年，再讀個2年teaching既master，就可以豁免雅思7788要求了。

評估通過做就湊夠60-65分應該就可以申請PR。

註冊既話唔使英文成績，不過要另外考literacy and numeracy test。

要係澳洲成功註冊，然後走僱主擔保。呢兩個職位唔可以獨立技術移民。

我估應該唔會取消，不過分數要求底線可能會越黎越高。

問下你老細有無可能去偏遠地區開間新藥房擔保你？

Chef係個list到
咁如果我讀tafe既chef 易唔易拎夠60分申pr ？
同埋易唔易搵工 係咪另一個方法就係雇保？

咁樣又有d誇張喎

雖然熟姐，但又唔係有親，投資一間新藥房唔係咁易架喎

我上網睇過 如果申請143 佢有張adding an additional applicant after lodgement 既form 可唔可以加埋我一齊申請？ 好似話要另外交一筆錢咁

巴打建唔建議溝女結婚移民

最快捷㗎喇喎
問題在於首先

遇倒岩既又唔好走寶
過到去想結完番黎既就唔好喇

有邊個唔想...

首先要有簽證同合法居留打工

巴打想問下應該去邊度讀好？唔介意咩state 讀，Nursing RN讀完再努力考4條七係咪行獨立技術移民交EOI?

今個星期係咪又冇invitation round

我都唔清楚，等通知啦。

Tasmania / Adelaide.

是的無錯。

WHV可以幫到你。

已經做過幾個case係WHV黎到搵到個有身份既另一半，然後做配偶擔保啦。

唔係唔可以。

但係你年齡會否係一個問題？宜家143要等三年，而副申請人係批簽前不能大於23歲。除非你20歲以下如果唔係應該趕唔切。

咁如果你可以present比你老細睇係有利可圖既話，做生意/賣個人情比你都唔係無可能架。

我依家係bne讀緊justice 之後諗住master of social work 邊個移民方法最好?

engineer skill assessment, engineers Australia 要我比過去咁多間公司做過既third party proof.
佢話香港有d人係要求稅局寫封信list哂過去做過公司。
有冇經驗，可唔可以教下路

我估你指既Justice應該係Criminology？呢個職位配唔到係MLTSSL上既職位好難移民，Social Worker會容易D。

無遇過呢種情況。一般都可以搵番之前公司寫reference。

如果我填143 佢張47a form又得唔得
宜家同家姐住左兩年幾

咁我讀完登記左係咪申請技術移民會最快?

1. 想問我本身唔係澳洲出世，但係有澳洲passport 咁我係唔係澳洲citizen 過澳洲讀書係唔係比返citizen個價，因為聽人講係澳洲出世同唔係澳洲出世有唔同。

2. Speech therapy澳洲好似話好有需求，可以移戈民。但香港人始終唔係native speaker 做有關英文嘅工好似有啲輸蝕，你點睇？

你讀得rn 都係adelaide 比較抵
學費，租屋同生活費都比tas 平d
同埋係tas 無娛樂
利 :住緊係tas

想問下應該讀master 定degree? 係咪2年

咁香港一級水喉匠+英國特許水務會士同埋倫敦城市公聯會發嘅水喉工藝證書有冇幫助移民

你本身有degree 就黎讀master 2 年既nursing

我而家係BNE讀緊Occupational therapy Master, 12月就番HK結婚
老婆係RN, 我已經幫佢準備好哂所有文件準備換澳洲AHPRA license同埋搞189 (我計過佢最少70分)
而之前我過黎讀個陣幫佢拎左陪讀visa as de facto partner
但我想問下我地結左婚之後應該點做, 定係照go ahead就得

如果結左婚既話，189申請時直接交結婚證就得。

等唔切既話，就要遞交你地De Facto既證明。

比個英文名我幫你查查。

唔係應該TAS平D咩？

利申：只係去過Tas環島游，無去過Adelaide。

1. 係澳洲公民（你睇番Passport上既Citizen啦）。學費方面其實係正式黎講係要求“定居”既澳洲公民，不過其實都無咩所謂，你有個澳洲passport就當你local student計學費。

2. 你有passport點解仲要care讀既major可唔可以移民？唔係native speaker肯定有D disadvantage，不過我覺得又唔係overcome唔到既。要睇番個人既水平。

唔會最快，不過係比較穩陣。

應該係1436表。

其他表格，包括80表，47A表都可以審到先交。

哦, 咁都係幾個星期後既事姐

唔該哂

如果讀Rn utas 兩年學費差唔多10萬aud
呢到租盤好搶手，同樣價錢係adelaide 會有更多選擇
重要比較少中餐館or 華人超市 每樣野貴1蚊左右
如果個人鐘意親親大自然 得閒行下山 釣下魚既 tas 會比較適合既

哦，原來如此。不過Adelaide擔保條件比Tasmania要複雜D，所以我依然會建議去Tas比較好。

想問下working holiday過去搵而家做緊D office工
係咪咪無乜可能
想過去搵返自己呢利既工 再比公司擔保移民 係咪機會好微

因為我上indeed搵 無乜見到有

Queensland讀緊vet 想問呢行移民難唔難同有咩要注意

457岩岩比人reject左
而家appeal緊，巴打有無類似既case係做得翻生，機會大唔大

另外公司問題，就算approve到，我諗兩年後都未必轉到pr
所以諗緊我再讀定叫女朋友過黎讀好，我本身au finance bachelor，巴打有無咩好介紹，快d容易d拎pr

唔想打擊你，所以如果你真係有咁既打算既話，送你一句good luck。

呢行唔難移民，係難讀。好多實習，加油。

呢種情況要了解成個case先知有無得救。我係有做過係其他代理refuse，係我呢度重新遞交成功既。

Finance background最好都係轉accountant。

有無聽過有人搵到office job

有客既朋友既朋友有聽過一次咁大把。

幫朋友問問如果想u grad後過澳洲讀master in speech pathology (應該19年入學），畢業後仲有冇機會移民澳洲？因為政策成日變，佢怕過嚟讀完之後又移唔到。同埋而家呢個occupation嘅分嘅cut off大概係幾多？thanks

19年入學讀兩年master即係最快都21年，你估我係先知可以預測到4-5年後既移民政策？

我只能按宜家既政策黎俾意見，speech pathologist係可以移民既，咁專業既occupation應該都唔會remove架啦。

18年3月開始僱主擔保移民會全部取消 巴打你即使成功搵到office工都冇左僱主擔保呢條路行
我有fd就係澳洲大學畢業搵到office工做左幾個月公司睇好佢話擔保佢點知半年前收緊僱主擔保職位第一下cut左佢果種職位搞到佢以家灰曬

收唔到 invite

Actuary需求多唔多 幫人問

巴打 係skilled visa list 度有話需要各方面嘅editor 我係london magazine做緊 而家有一年經驗 有無咩計仔

紅字錯，應該係話將會係三月改革。457改名為TSS。

尋晚有invitation喎。

有的。

暫時無州可以直接比擔保。如果你真係想移民既話，我會建議你做好以下準備工作然後等ACT開海外州擔保時盡快申請。

你有相關bachelor學歷既話，可以做個職業評估先，然後考個四個7。咁樣等ACT收海外人士州擔保你應該可以馬上遞交州擔保走489/190。

我bachelor係uk讀第2科㗎 咁得唔得？ 如果無直接俾擔保係咪難啲會有澳洲公司肯請海外editor？
我岀年會到澳洲讀岀版 係咪唔應該揀讀一年graduate diploma？讀2年就master
唔該哂你呀

如果我係澳洲有一間公司，我可唔可以自己申請自己去做野？

Bachelor唔係相關major既話就要兩年工作經驗先可以通過職業評估。

你呢種文科類都好難可以技術移民，一般都只能考僱主擔保。

你一係就讀個兩年master，兩年master讀完出黎先可以攞一個畢業生簽證，俾你留兩年係澳洲工作。Grad Dip攞唔到呢個畢業生簽證。

原則上係唔得。自僱係移民局唔容許既。

係 但TSS分兩年制、四年制
兩年制做完都冇得拎永久visa
四年制做滿三年可以轉永居但申請人要本身有兩年相關工作經驗再加Ielts4個6
根本上留學生大學畢業後都唔會符合到四年制既條件
就咁睇落同取消所有僱主擔保冇咩別分

宜家好多unions都仲嘈緊，希望你提到既未必係最終既改革。

乜原來仲有灣轉?
我好希望我個fd留低係度囉 身邊d fd大部份都留唔到一個又一個走曬好sad

一日未立法一日都仲有彎轉。

咁有咩visa係for我過去管理間公司？ 因為我宜家要fullfill 188A要求，佢要我全職打理間公司兩年先伸請得。

188A好似係講緊你自己本身有間公司係外地做緊再過黎拓展澳洲業務喎

下，一定要海外㗎？ 咁188B呢？ 澳洲間公司算唔算係我既資產？

188類算係拓展海外業務移民visa
188A其中一個要求係要你本身有間公司你係股東係香港做緊對上4年有2年年營業額達到50萬澳幣仲有其他計分制要求 到批左visa比你之後你要係澳洲開間公司做兩年仲要再達到佢要你做到既營業額之後先順利拎到永居visa
188B都係要你本身有直接參與或者一盤生意再加你有225萬澳元總資產然後你要投資150萬澳幣黎澳洲搞生意先得一樣仲有計分制要fulfill
如果你係有錢你間香港公司營業額又再高d的話想搞呢類visa可以睇一隻叫132商業精英visa 呢種唔洗計分

btw呢d都係我之前搵移民方法上網同問agent知番黎既 有錯請樓主指證 希望幫到大家

全部70分以上

咩職業?

short term 工作list 仲會唔會cut d 職業
好撚驚

應該快架啦。

會就實會，不過應該只會cut D超冷門既。

188B係專門俾投資人士（所謂投資係指投資係企業/股票/渦輪/期貨等），而唔係必須自己有一門生意。

其他的都可以算話正確。

188A一般係俾海外商業人士申請。

你呢種情況有兩個建議：

一係先係香港參股參與最少兩年管理滿足188A要求再過黎。

二係將你係澳洲公司既股份先比其他人（例如business partner），然後申請境外457，等攞到457之後過幾個禮拜先將股份轉番比你。

你急既話就走第二條路，不過風險較大同埋未必轉得到PR。走第一條路會穩陣D。

上之已經cut 左好多
希望之後唔會啦
識人上年岩岩做左translator評估 就做人cut 左

咁的確有d occupation s已經over supply左，況且有機會會加番上去呢。

巴打我係之前問護士移民個個呀 想問下申請要唔要過黎住幾耐先 洗唔洗搵左工先個啲 多謝解答

太多人問過我護士移民啦😅

批左簽證就最少要黎一次，其他無咩要求。

唔洗一定要搵工先，黎度再搵都得。

請問巴打，如果我成功拎到PR，然後申請埋老婆同細路拎PR，咁到佢地有PR後係咪要盡快過澳洲？定係可以再等幾年先？

想問下巴打 如果我今年喺澳洲grad 想申請pr 以我所知就要做兩年先夠分 我應該申請咩visa做兩年工？

盡快。最好攞到PR後五年內settle係澳洲。

巴打有冇識啲移民中介喺Sydney 既呢？

咁又請問，如果我想細路響香港讀多幾年書先過去，係咪最好遲幾年先幫佢地申請PR?

唔識悉尼既中介。

可以咁講，如果係配偶類既話，唔使急都得，不過要預簽證申請費會每年加。

想問下如果僱主想做偏遠地區擔保，而家有咩資格同有咩程序要做?

而被擔保嘅僱員有咩要求? 咩職位先可以擔保?

僱主係偏遠地區開SALON 的，合唔合資格?

Thanks

問題太大太廣。

你先自己睇下。有咩唔清楚再問。

Salon可以擔保 hair or beauty salon manager, hairdresser 甚至 retail manager.

1. 只係假設性問題 當老婆過左澳洲先生 老婆攞旅遊簽證
2. 無澳洲身分
3. 如果係澳洲生小朋友可以入澳藉會比較好

出年香港三大mech degree grad
最容易拎pr 係唔係去個邊讀個master?
有冇話讀邊d科, 邊到讀會比較好?

巴打

想問下如果我而家有visa457 做左一年半相關行業
咁我知做多半年可以申請visa 186 (temp residence transition stream)

但而家d friends叫我趕係下年三月之前入紙轉去申請186 direct entry ..睇左好耐都唔sure 到底得唔得

我上immi 個網寫direct entry 其中一個requirement 係at least 3 years of relevant work experience..
咁我讀書時做左2年PT, 之後一年intern, 等左457半年有做緊野, 而家再做左年半 (咁樣算唔算有3年relevant work experience?)

Background: pharmacy, 係victoria

唔該巴打

Construction Management／Quantity Surveying。

根據前兩日既通告，你係可以轉PR既，唔需要走Direct Entry。

而且你既情況三年工作經驗必須係bachelor之後開始計，必須為full-time。所以part-time同internship（即係無pay）唔可以計。

我知道有其他代理可以話計internship，但係for safety我一般都無計，因為無收入證明。

我想問下技術移民缺唔缺valuer 一般要幾分先有得invite ？

同埋技術移民既工作經驗計唔計埋考牌前？

even nurse 都係邀緊65分？
利申: 係mel讀緊rn

唔使走direct entry? 你意思係行另一個stream?

我internship 係有pay..但要work under supervision..咁樣會唔會計落work exp?

介唔介意tg傾

想問一下，我揸澳洲護照現住香港，有2個siblings係香港 , 兩個都揸特區護照。

唔走投資移民條路，係咪申請唔到父母(揸特區護照) 移民澳洲？

有方法請麻煩聯絡傾下詳情及收費，唔該巴打。

以現時既情況，所有occupation都要65分。大家都觀望既財年年底（5-6月）會唔會放番60分邀請。

是的，宜家情況係就算RN既配額好多，但係移民局唔放60分邀請，全部只邀請65分。

你係457既話，係同一個僱主工作兩年可以走Temporary Residence Transition (TRT) Stream。

畢業後既工作有pay就可以計入工作評估。但係畢業前既part-time唔算。

申請唔到，除非你另外兩位 siblings 其中一個攞到澳洲PR。

可以係高登PM我。

咁真係無得諗，唔該巴打先

已高登pm，麻煩巴打解答，感謝

已回。

巴打，係澳洲讀dietitian 可以技術移民嗎？

想請問巴打，如果我拎左PR之後，因工作關係每星期要返香港2日，會唔會影響我申請citizenship ?

請問如果之前有PR 但係無留低 宜家過左期 有方法續嗎？

請參考 #466.

無影響，只要滿足居住條件要求就可以。

有，只要可以體現回澳定居既意向同有相關支持文件就可以。

呢個係visa 號碼定係呢個post既留言號碼
因為呢個post得200個留言

係第一個post入面有答過。

巴打我有少少問題想問，
本身我06~11年間嚮perth 讀過bachelor degree (BBA marketing + MIS), 之後返左香港打工。
最近有計劃想返澳洲，等唔係好firm個method work唔work. 所以請巴打指教下，唔該
1. 去Tas 讀master (一係account, 一係IT) , 讀完搵工坐監等PR, 考埋4條7 加偏遠地區 同 有澳洲bachelor底 理論上爆分， 咁樣既method 請問岩唔岩？
2. 我依家有個細佬仲嚮perth 讀緊書，如果我用no.1 個method 套落perth 度用係咪唔work? Perth 好似冇左偏遠地區 ,但如果可以陪住佢就好啲
請指教 精神上賜酒俾您

澳洲出生果刻已經係公民啦，你個問題想點

香港生，再加佢做PR 都得架，你最初PR唔入籍先回流？
你入左藉成件事簡單好多，香港出生都直接入籍。

唔一定。

1. 最少讀夠兩年。

2. 西澳唔建議，因為無俾local graduate有優惠。就算你有親兄弟係戈邊同無咩幫助，親屬擔保技術移民唔係一個穩陣既簽證。

你又無得追溯番已經發生左既事實。戈位巴打好明顯宜家已經無辦法符合入籍既條件。

父母一方係PR 係澳洲出生就係公民唔係咩？

Oh 無睇清楚佢走左，我就咁睇以為佢個PR 仲係有效入境

入左EOI 先黎減QUOTA

想問問澳洲讀碩士。finance major可唔可以當移民專業？
因為我聽商科好似係得會計同精算可以？

另外有關喺澳洲讀完書工作簽證方面
我想啲網站睇話你一定要喺澳洲讀一個兩年以上嘅全日制課程先可以得到政府嘅兩年工作簽證？
所以如果我去澳洲讀Master讀1.5年嘅政府係唔會批一定要讀兩年？

即係嗰個485-PSW簽證

Finance無辦法攞PR。

1.5年既master攞唔到485。

請問如果係偏遠地區完成2年既碩士課程, 係咪可以拎到15分?
1. 澳洲2年學歷 5分
2. 澳洲碩士學歷 5分
3. 偏遠地區學習 5分

ＴＨＡＮＫＳ

無錯。

係au讀緊science major in chem,冇意外2019年中(23歲)grad,有咩master可以有助移民??

有無考慮讀好啲，入hons之後報phd？

143擔保父母過黎 之後可唔可以115最後家庭成員埋細佬過黎？

請問我如果07年起開始做會計, 正常黎講, 今年有10年經驗, 但我個TOP-UP DEGREE 係13年先讀完, 咁係咪即係得返4年經驗係計數?

依家last family 要排50年

讀書會盡力,如果入唔到hon仲有咩方法?
讀chem好似冇工係個list到

化學家除咗有僱主擔保你都係無乜計

同埋你喺咩省？

QLD

qld我見依家有堆master grad 都可以申請，不過都係要有有關嘅ft job offer, 不如考慮讀個pg吧

問一下...
朋友唔係專業人士
當初有意留低係澳洲
搞左一堆簽證
聽落似係差唔多有乜都搞過,仲要俾好多錢當地既移民仲介搞

最後嫁左俾當地居民
簽左紙結婚
移民局方就指佢逾期居留,而且對於兩人結婚不予信任
結果唔知做乜,個朋友就自己走左返黎香港
聽佢講左一大堆,大概我瞭解既係當局要求佢重新申請個結婚簽證
後來係香港面接時
隨行既人匯報俾我知,我個朋友回應問題時好on9
言下之意就係問非所答,同埋結論係覺得兩人既結婚關係不予置信

後黎我幫佢利用bc護照既免簽入到3個月澳洲
之後佢就收到fail既通知...而且因為係會面時,佢又回應唔到自己交既野係咪真實,被當成不誠實遞交文件資料而終止左入境澳洲既資格,現今狀況好似係進入到佢既另一半係澳洲當地搵緊律師處理既處境

問一問原po
呢個case我知道好微妙
但我見我朋友係香港生活都幾不理想,但都想問下...
佢咁既情況可以返過去既機會大嗎?

係hk 讀master社工 有無機會？
定係要係澳洲讀先得？

社工2年mental health, skilled children and family經驗，ielts全7可以攞維省擔保

前提仲要通過職業評估。

逾期居留就好麻煩了，簡單黎講就係上左移民局既黑名單。

並且按照你既描述，我係移民官我都會強烈懷疑申請人既結婚動機。就算之前既代理有無真係出錯定盡左黎都好，我覺得成份申請搞成咁申請人（你朋友）要負最大責任。

我無睇個成個case，兼且已經有律師介入，我就唔評論太多了。最保守既strategy我會建議你朋友同佢既另一半黎香港一齊住番個一年半載，順便生個B。多D新的真實關係材料證明黎再申請一次既話，可以移民既機會會大D。

要bachelor後既經驗先可以計加分。

可以，不過要等幾十年，倒不如細佬過黎讀書，然後你擔保你細佬走親屬類技術移民。

咩叫新加工作經驗？

想問下而家連partnership加分 total 70分

IT 261312 要大概等幾耐先獲邀

問左幾個agent都有唔同答案

所以想confirm下

差NAATI未讀 如果唔太耐唔想浪費呢幾千蚊

難唔難過？
我見佢placement hour 要980
但hk嘅program 通常900
有無得過去再placement or 其他方法補鐘

請問如果我以會計申請移民，我太太係化妝師，咁有無得加5分嫁，如果佢ielts 有6.5up

成個list 都未必有make up artist

你帶佢算啦，唔好搞咁多野

問多條問題:
上面講左小弟讀chem,我一係上hon讀pg,假設呢個方法唔得
轉個field (chemical eng)讀master可唔可行?

巴打 想問下如果我24歲 得IVE HD in architectural studies 想移民澳洲既方法係咪得返500>485>PR?
我對做廚幾有興趣 即係去讀TAFE洗底讀個diploma 再做職業評估，再睇下拎唔拎到485,然後儲夠一年工作經驗，睇下有冇僱主擔保？
唔該晒巴打

2613 Group 既話應該可以好快邀請，兼且最近只邀請熱門occupations。兩round之內我估？

唔夠980但係多過500小時實習需要最少畢業後一年相關工作經驗並且提供一份詳細聲明 或者 其他實習program。詳見 criteria 4 -

除非你申請既係有州擔保既簽證（i.e. 190），如果唔係無得加。

有。399514 Make Up Artist，只係STSOL上。

係呢個list上面既 master in chem eng 就得。

咁樣係可行既。

即係申請190，ielts夠分就有得加?

要同list 先有分加

你之前係澳洲讀過四年書既話就複雜好多了。首先第一要睇你第一個學生簽證係幾時攞，第二係之前讀邊個level，最後係只讀1.5年攞唔到州政府擔保同偏遠地區讀書加五分。

485無限地區。

仲要通過職業評估，先可以加5分。

THZ....我記得佢地之前提過有做埋BODY CHECK證實男既沒有能力再生育

[member]485只能走Graduate Work Stream，即係Master要同Bachelor相關，提名職業必須係MLTSSL上，並且要做職業評估。簽證長度1.5年。

1.5年攞唔到5分，但係可以加10分，不過只能申請489（兩年後轉PR）。

照你咁講你既移民決心都唔係咁大？[member]

生B又唔係必須既，只係更加證明佢地既真實關係。

Master of business/master of commerce major in information system 合乎資格拿到pr嗎的專業？

想問澳洲讀social work 移民前境如何？

可以提名ICT Business Analyst申請獨立技術移民PR，要湊65-70分。

Social Worker應該短時間唔會被移除出list。樂觀。

但係佢係business school既master 黎
畢業證書既master名應該係master of business /commerce major in information system

咁樣嘅情況下都可以用ict果方面既專業移民？
唔係要master of information system 之類先得？

如果係澳洲既大學，一般咁既award名都可以。

具體要求係最少33%IT相關units（我無記錯既話），係職業評估機構ACS要求。

想問個好白癡嘅問題
無香港bachelor degree得high dip有無可能申請到457 or TSS? 謝謝巴打

巴打想再問多少少，我專業合乎畢業門檻係唔係我搵個份工都要一定係喺呢個門檻入面先可以？即係如果我讀完information system ，搵嘅工一定要有返有關it?搵返行銷或者marketing嗰啲商科工就唔得？

非專業人士，只有5球cash，是否已經冇希望？

係HKSE滚到30m然後做188C投資移民。

最好，畢業後既相關工作經驗可以加分。其他工種就加唔到分。

非常困難。

我都係讀IS
畢業後打算撈cybersecurity/fintech
cybersecurity既話可以算係ict security果個職業嘛?

可以。

請問可唔可以tg傾?而家o係melbourne讀完書想移民

在高登PM了你，謝謝

唔用Instant Messenger。如果有需要私下傾可以係高登PM我。唔好意思。

想問澳洲bachelor(accounting)+master(finance),master個2年係adelaide讀,25歲,我宜家應該有幾多分？

唔該巴打！

如果我讀Certificate III 廚師 呢科
半工讀既話 有冇機會做到技術移民
我怕讀完無左呢個職業提名
同讀完係咪有15分？
夠60分就可以申報？
同埋洗唔洗做tra?
同埋cerf係廚房做野就係定一定要係廚房大佬先算

好多問題 麻煩哂😅

只係讀Certificate III唔夠移民，建議讀CIII + CIV + Diploma。

只讀CIII攞唔到15分，要讀完CIII + CIV + Diploma夠兩年先可以。

夠60分同滿足基本要求（雅思4個6，通過職業評估）就可以遞交EOI，EOI係一個邀請系統，邀請到你就可以申請PR。

要做TRA職業評估。要有畢業後1年全職工作經驗先可以通過評估。

係Chef唔係Cerf。唔一定，TRA話只要你係唔係做kitchenhand同cleaner，做prepare food戈個，基本都可以通過評估。

Age 30分，Qualification 15分，Australian Study Requirement 5分，Regional Study 5分。

估計你走accountant職業，最少要70至75分。

CIII+CIV 加埋讀幾耐
Diploma 讀埋係咪要三年？
同埋我考雅思 找左個visa 讀完2/3 年係咪要再考一次？雅思好似有有效期？
我上網睇這係澳洲讀CIII定CIV係唔洗再考TRA真定假

一般CIII+CIV係一年半，package埋Diploma一齊讀就總共兩年。

英文要求係認申請前三年考出黎既雅思成績。

我諗你搞亂左獨立技術移民同雇主擔保移民。

獨立技術移民一定要做TRA評估，同埋係打分制。

僱主擔保唔需要TRA評估亦唔係打分制，同埋無錯明年三月份開始應該需要工作經驗，但係要幾多經驗就仲未立法確定。

唔該哂你 我真係搞亂左
僱主擔保 唔係4月取消左咩？457？
咁而家搵到僱主既話 需要咩條件先可以做到擔保？

age 30分
qualification +15
Skilled employment outside Australia +5
English +10
=60
做IT software行業
第一個簽證應該搞邊個先可以過去搵工
拎Skilled employment in Australia果 5分?

另外見大陸D人成日話Skilled employment outside Australia扣減工作年期2-4年
relevant扣2年 irrelevant扣4年
咁我係唔係要3-4 years + (2years)先拎個果少少5分?

Thanks
但喺我喺post上小小見到話hold master會有多5分嘅

我估你指既係呢個：
Specialist education qualification

要求係Master必須為Research，並且要特定specialisation。Finance同Accounting都唔包括在內。

澳洲無一個簽證係特別俾人攞過黎搵工。最接近既就係旅遊簽證，不過估計無僱主願意請渣Visitor Visa既。

你如果可以攞到職業評估既話，我會建議你走489偏遠地區擔保，例如NSW。

IT既評估機構ACS既規定係只要係海外學歷都要扣最少兩年工作經驗唔俾加分用。所以無錯你最少要5年海外工作經驗先可以加5分海外工作經驗分。

僱主擔保係明年三月將會改革為Temporary Skills Shortage (TSS) Visa。

如果你宜家就要做僱主擔保既話就係走457，條件既話簡單黎講就係有一定規模，唔係虧損緊同埋同提名職業既行業一樣。

明白

請問呢間學校,呢個course(HOSPITALITY) 樓主覺得如何?

緊同埋同提名職業既行業一樣 係咪即係sol清單上？
另外想問CIII+CIV+Diploma 會唔會好難？
Tra 會唔會又好難

無咩特別，唔係最top戈班，亦唔係最差既。

唔明第一個問題。

一D都唔難。

TRA評估主要要求係一年全職工作經驗，搵到就唔難。

Chef 同 cook 係咪有分別？
Tss 同 189 係咪職業會有唔同
雅思問題如果我今日考 讀完2年+1年經驗 係咪要考多次？雅思係咪有過度期？
一年工作經驗 學生簽果陣可唔可累積？例如一星期番3日 另外4日累積 學生簽兩星期20小時咁計 一個月都有40小時

個分別google 都有啦

因為上面巴打話Tra 做kitchenhand同cleaner應該唔得
但做prepare food 就無問題
所以想問清楚d 因為chef係廚房大佬 唔同 廚師 如果走189我印象中無cook 得chef 始終諗住讀完書再整既話 無咩餐廳會請個岩岩畢業/番緊學既chef掛 所以想問清新姐
同埋kitchenhand同prepare food 性質唔係一樣咩

簡單D黎講就係Chef係負責plan menu同budget戈個（仲會負責煮重要主菜），cook係主要負責煮其他菜。

Chef可以TSS（4年簽證）同189/190/489。
Cook可以TSS（2年簽證）同190/489。

雅思無過渡期，三年有效期，過左就要重新考。一年工作經驗必須完成Certificate IV之後同埋完成JRP開始計。

如果你仲考慮緊既話，我覺得以上都唔係重點，黎左開始讀自然就會解決到。

Kitchenhand係負責準備ingredient同sauces，Cleaner係準備cleaning同dishwashing之類既low-skilled duties。

Cook係做唔到獨立技術移民所以只能走僱主擔保，但係TRA話其實做Cook都可以通過到Chef既職業評估。

想問係唔係有D學校俾你過黎讀個DEGREE定MASTER就可以拎到PR?
我見人地D賣樓簡介會有顃似廣告但無細睇,唔知係咩野玩法

賣樓戈D都係將移民講得好容易，其實只係話你知成件事既10%引誘你既興趣同買佢地既樓。

JRP係咩意思 ？
始終怕讀完搵唔到job offer哂哂d時間同錢
雅思都係一難關要7先拎到十分

係qut讀緊med lab
Ielts 應該有4條7
有冇機

對於獨立技術移民(subclass 189)有以下問題, 如果早前有解答過既話希望唔好介意, 因為我未仔細追過晒咁多個POST….

1. 職業係233213, 追POST時見到有提及呢個職業係比較易批移民, 想知如meet 到佢最低要求60分, 一般有幾大機會/交完EOI後要等幾耐收到邀請apply visa? 如果有65分, 又會快幾多? 我知每個CASE 既情況都可以好唔同, 純粹想參考一下

2. “A Bachelor degree from an Australian educational institution or a Bachelor qualification, from another educational institution that is of a recognised standard.” +15分

我的學歷係職業相關的 Distance Learning (Part-time) Bachelor’s Degree, 請問有冇邊個網有得CHECK 我間學校係咪符合”recognised standard” 而拎到15分?

3. 如果我在拎到呢個Bachelor前已經full time從事相關職業, 呢段時間的工作經驗可否計Skilled employment 既工作年期?

4. 經189批的PR, 想問下有冇啲咩要求/條件去maintain PR valid 架? 例如必須獲批後一後時間內入境澳洲並逗留一後時間, 否則會收回PR 資格? 有冇邊個官方網站有寫相關的資料可以參考一下?

5. 我明白搵移民顧問代搞手續會跟進得好啲, 但官方係咪非硬性規定搵顧問公司入申請? 因為唔記得幾時見過有一個POST 話一定要搵人代辦… 但官網唔見有講, 我驚誤會左

6. 官網寫申請費用係 “from AUD 3,670”, 除左呢個費用, 其實由準備交EOI至到獲批PR成個過程, 仲有啲咩潛在開支? (exclude 影印/準備文件的費用)

唔該晒 !

起香港做左十幾年RN,有個TOP UP NURSING DEGREE, 40歲先諗移民會否太遲

40-44歲要移民既話湊分會比較困難。

前提係要考到最少雅思4個7。然後要申請489州擔保，先有機會。

1. 現時情況係移民局只邀請65分既申請人，QS呢種非熱門專業都係最好湊65分先可以有機會移民。

2. 有一個叫做Country Education Profile既可以查，不過要比錢。

3. 假設你問既係QS既話，bachelor前既工作經驗唔計入skilled employment，因為QS既skilled level係bachelor以上，你未攞到bachelor前既工作經驗唔算skilled。

4. 一般PR批之後半年內必須入境。官方網站只有一個 。

5. 澳洲既話唔係必須有顧問代表都可以自己交簽證申請。

6. 身體檢查，職業評估，無犯罪記錄，文件翻譯。

你既課程係LS47？

如果係既話，加油湊夠65分應該無大問題。

你combine上面兩個resource理解下。

無人guarantee讀完一定搵到工，但係你唔過黎讀就連搵工機會都無。

以前有朋友讀機械工程diploma拎咗pr
依傢仲有冇機會？

香港quantity surveying degree holder + 做左3年幾野 + ielts 全7，有無機會
仲有無D咩加分方法 例如去澳洲讀master?

佢做咗10幾年唔係可以攞足15分工作分咩？

年齡15
工作15
英文全7 又10
deg 15
行190 維省sponsor 5

啱啱60

睇你幾歲

25-32
巴打知唔知AIQS點計工作經驗 有無話細公司／香港政府做就扣分

巴打點睇physiotherapy/occupational therapy

我下年commerce and law double degree 畢業, major in finance, 喺Sydney 讀會攞埋律師牌. ielts 應該可以 all bands 7.5 up. 未夠25歲
想問咩途徑攞PR最好? 同埋要幾耐?
只係想攞國藉做backup, 之後都想返香港.

申請189 60-65分就ok 國藉要睇下年新政策先知 無改就pr後住一年 改就pr後住四後

lm

點會扣分，只會你有就有，無就無

我表達得唔好，我意思係扣工作經驗。因為睇隔離post AIQS assesses 你oversea工作經驗都會睇你係邊度做野

點睇social work master
好似無乜人用呢個方法移 驚難讀又無人請
我喺澳洲讀左3年u
係咪可以唔洗考ielts果4條7？

係澳洲讀完3年bachelor係做評估時可以免4個7，但係到申請移民湊分時4個7係必須吧。

AIQS唔扣工作經驗，亦無話公司規模/政府工作唔俾加分。只不過職責一定要同ANZSCO對應。

Pathway 3

走solicitor就可以，要攞practicing certificate當通過職業評估先可以申請PR。

湊夠65分會比較穩陣。如果你唔夠25歲既話，你要搵其他方面加分，例如翻譯，配偶加分，州擔保。

國籍既話從明年年中開始要攞PR後四年先可以申請。

幾好，出黎應該唔憂搵工。

都係一條路。

不過年齡偏大既話州政府有權唔直接比190PR擔保，就算夠分都係咁話。

有既，走draftperson呢個occupation，不過條路會麻煩D（i.e.要僱主擔保或者加工作經驗分先有機）。

唔該哂巴打
不過佢大部份d學校入學要求要讀science我又係讀商科既
巴打你接得多唔多social worker移民既case?

不過佢大部份d學校入學要求要讀science我又係讀商科既
唔太明呢句，商科背景都可以入學啊，你申請左邊間？

我都有occupation係social worker既移民case，不過唔多因為其實唔係咁麻煩，一般都可以DIY。

我睇咗3個你問我答澳洲移民post有啲問題想請教
請問我個仔係香港考完18/19年度DSE再過Adelaide讀大學剛好18歲
想讀Civil或者Geotechnical相關課程之後再讀多年PY再搏雅思4個7

EOI申請189夠唔夠分
年齡 25-30分
學士 15分
雅思4個7 10分
留澳讀書超過2年 5分
PY 5分
偏遠地區 5分

1. 之前睇過話做相關工作PT夠兩週40個鐘，兩年可以當FT一年工作經驗
咁係大學實習計唔計數定係要係課餘做相關工作PT
2. 讀完PY係唔係可以申請EA評估
3. 照以上方法仲有無其他方法移民澳洲
4. 有無更好提議

謝謝

澳洲政府已開始反中,相信移民政策(尤其對中國藉人士)會大幅收緊,小心.
中國藉包括特區護照.而澳洲民間都可能有大規模排華.
利申:係澳洲讀緊,返左香港過聖誕

1 實習唔可以加分用。
2 未讀完PY都可以申請評估。（會計同IT的確係要讀完PY是可以評估，但係Engineering唔一樣）
3 有需要既話可以申請南澳既州擔保。
4 已經係最好既規劃。

我覺得你想多左，移民唔係凈係得Chinese。

一般澳洲人亦唔會uneducated到會排華。

唔鐘意外來移民戈班Aussie已經無咩聲出。

睇左樓主三個POST, 獲益良多,請受小弟一拜
我下年可能會去澳洲讀master, 想問下特區護照同bno, 係申請student visa 同PR果度, 有冇話邊本好啲, 邊本容易啲申請

麻煩再問多少少問題
1. Engineering讀完唔使工作經驗或者讀完PY就可以EA申請評估?
2. 照現在情況Civil或者Geotechnical夠唔夠分申請189，最近幾多分會快啲邀請?

謝謝

咁就要睇下政府之後D政策,排華唔一定係暴力.學校唔收中國學生/商戶唔歡迎華人入內已經係排華.我個人會小心D.

想問中六畢業dse5個2去到讀木工個類係咪讀cert iv+diploma就得

想問移民後..如果要供樓加養小朋友..真係唔會有多餘錢..點照顧香港的父母?佢地有病有痛都遠水救唔倒近火.

諗住讀uq
但佢Prerequisites寫住話要An approved bachelor degree with demonstrated study in social and behavioural sciences.
我見其他u都係有類似既野

想問下我而家係Monash讀緊sociology 攞pr有冇咩方法？同埋如果行cookery嘅路又係點？唔該

根據同事研究，特區護照會好D。原因不明。

1 Yes
2 以現時情況，要70分先可以guarantee收到邀請，如果你係幫你個仔問既話，3-5年後既情況無人可以預計到，可以唔需要考慮得太遠。

我係Melbourne無聽過有學校唔收中國學生，或者有商場唔welcome華人入內。

如果你係因為最近Malcolm Turnbull既言論而作出咁既結論既話，我可以話你聽Turnbull Government唔代表大部分議員既聲音。

唔知你“就得”係指咩意思。

黎讀書既話當然無問題，要移民既話就要加油搵工了。

你咁有孝心真係唔話得，考慮下擔保埋佢地移民過黎。

唔講醫療水平係咪同香港差多定少，我覺得係澳洲生活既話心理狀態會健康好多。

好D既U都有類似Pre-Requisite。

La Trobe既Master of Social Work應該符合你既背景。

你個major要留係Monash只能繼續讀Master Of Social Work（Qualifying）。

見評估機構既Accredited Course清單：

可以走Social Worker就唔建議走Cookery了，麻煩好多。

有幾麻煩？因為個人比較prefer cookery

因為Cook唔可以直接做技術移民，必須要有僱主擔保或者寫工作證明黎湊分，但係social worker既話未必一定要有僱主同相關工作經驗都可以自己搞掂。

就憑one nation輸到爆廠就知

我係hk做緊qs 就黎三年 未有牌
有ielts
機會大唔大？
可以pm?

請問澳洲境外工作經驗足5年係加5分 定10分?

2. 想問係咪其實如果過到aiqs個職業評估，就代表個degree係recognised可以加分?

3. 如果本身HD畢業，做左兩個qs先拎到part time degree既bachelor, 係咪呢兩年都係唔計？

唔該

係SYD讀緊Education,Major in primary
技術移民list無primary Education
邊幾種方法可以拎到pr？
讀個master of early childhood？
Or有無其他方法？

一係轉中學，一係early childhood 啦，不過都係70分

你估仲會唔會批中國人移民?

機會大小要depend on你既學歷，工作經驗內容，同雅思有無4個7.

要PM我可以高登 search Coupet。

10分。

2 Yes

3 唔計。

正解。

Or搵間學校擔保你做小學教師。

點解你會認為呢類 national dispute 會影響批中國人移民？澳洲政府唔似方丈咁小氣。

批唔批中國籍申請人移民仲有好多其他因素，而暫時都算係利大於弊。況且澳洲移民局已經一直致力提高移民既質素，所以質素低既大陸人已經陸陸續續被隔出黎。

讀緊civil
仲有幾年畢業
好驚突然cut

父母移民我申請緊，要先比幾千蚊申請，申請到既時候好似每個五萬幾澳元。不過而家應該有排等。快則二年。我做政府福利部既朋友講，而家政府攪緊難民移民。有排先到個d。父母呀，結婚移民個類簽證。

依家仲有冇得擔保父母移民
係咪得番十年往返簽證同埋冇左福利

請問係澳洲讀part time course, 拎唔拎到 在澳洲讀書果5分?

想問下係香港做緊Early childhood teacher 剛先1年 來年想去澳洲讀多個ECE學位 然後可唔可以直接留係個邊工作 工作滿幾年就係個邊人？定一定要做技術移民？IETS overall 得6

感謝解答

要IELTS 8877

巴打 想問下 係布里斯本讀CIII>diploma 果個要幾錢左大口

海外生唔可以pt 讀

唔識就咪on9

佢講乜代表唔到國家，就政策而言，暫時無變，而且今時今日技術係以分計數

你有無睇到turnbull差不多又俾自己黨友拉落嚟？有無睇2party prefer係邊個黨領先緊？

睇你留意中國領事館嘢就知你係5毛，因為攞澳洲護照嘅華人，邊個會睇中國領事館嘢？

呢個時勢係咪轉玩190 好啲
我見 65+5 non pro rata 都仲有nsw pre invite

真係低能到爆炸，只係asio做嘢，你呢啲小薯仔市民對國策有影響？就算申請移民，特區護照都唔係撥去中國籍啦，你有無撳過入去申請㗎？根本一個地方越受得多教育先唔會有咁多種族因素嘅事件。如果講種族，啲印巴就真係俾人打到仆街喇

Cut就唔會，不過預計配額會越黎越少導致分數要求越黎越高。

所以努力練好英文湊分啦。

有錢既話真係最好最少排住隊先。比之後想搞連搞都搞唔到要好。

有付費類父母移民 或者 排隊類父母移民。

十年往返簽證同埋冇左福利都仲未confirm。

唔可以係澳洲境內攞學生簽證讀part-time。

黎澳洲讀個學位畢業後俾個兩年畢業生簽證你，之後你仲想留低既話一定要辦理技術移民。

IELTS得6既話，加油練好D英文啦。

你指學費既話，總學費大概澳幣兩萬左右。

就咁睇你既留言就知你應該唔熟澳洲的民事社會同政治既情況。

澳洲係一個移民國家呢個係肯定亦都唔會改變既。移民政策方面時鬆時緊亦都正常不過。但係如果因為一時收緊就斷定有歧視，或者要怪偉大既祖國，咁你應該都幾短視下。

要depend on你既occupation。65+5都唔一定穩，最麻煩係NSW從來無公佈過結果，即係無得捉路。

特區護照持有人既國籍我一般填Hong Kong。

照呢個report睇我地應該比咖喱淹沒先。

Source?

印度人 同 大陸人 打入澳洲既方法唔一樣。大陸人用錢，印度人係用人。

同埋唔好以為印度人唔炒樓，佢地係鐘意去遠D買地自己起屋，某程度上俾好多人都要聰明。

其實你知唔知數據顯示，美國人先係買最多物業嘅外國人

其實呢，有唔少local都歡迎境外投資黎呢度起樓，增加就業機會同城市規劃發展，未至於你指既 “唔憎你就假”。

如果你係唔開心樓價被炒高既話咁我都同意，但係肯定未至於到“殖民”既地步，亦唔係你所謂既成個澳洲都排華。

我都係睇其他人相同職業 65分都好快有pre invite

我諗你唔係澳洲人，政府不知幾鍾意本土長大嘅華人，唔係點監視好似你呢啲外人

恕我唔能夠同意。

係文化上，打個比喻，印度/希臘/斯里蘭卡/日本/中國等等其他國家都可以慶祝佢地自己傳統既節日。我個女既Child Care Centre都會按照不同國家既特別節日黎比小朋友感受同尊重不同自己既文化。

政府亦都支持，只不過係中國人比較多慶祝得比較熱烈咁就代表要侵略？

政治上，我個人既意見係，澳洲政府唔會想完全搞死同中國既關係，所以唔會完全ban中國籍既移民申請，最多提高下難度咁。如果硬要將成件事提得太高咁我都無辦法。

Pre Invite?

老實講我無聽過 pre-invite 呢個 term。一係就係收到州擔保后馬上邀請申請簽證。州政府唔會 pre invite 架喎。

有無Source？

既然你都承認你唔係澳洲生活，咁我都無謂浪費時間繼續覆你。

我可以用我係澳洲生活既經驗share比大家知，其實好多移民（包括大陸人）過黎係慢慢接受本地文化，而唔係所謂要將外來文化夾硬帶入澳洲黎取代本地文化，同樣宜家澳洲移民局既政策令移民既質素亦越黎越高。

所謂 “越黎越多富二代去以為自己大撚晒既” 應該只係你自己想象出黎，因為你無係澳洲真正生活過。

其實本身澳洲每一個城市都有唔同人種聚集嘅區，只係你無去過

例如墨爾本北區有大量南歐人，西邊有個區特別多賓，東區有地方特別多越南人，而你就只係睇華人因爲你根本無認識過個地方

點拉開話題？我自己同呀妹最fd嘅都係鬼仔鬼妹，俾人歧視呢樣細個喺學校俾啲鄉下仔試過之外一直都無問題，係你自己唔識埋堆定英文唔好呀

以我所知 填左190 eoi for nsw
nsw 會揀最高分啲申請者係14日內去申請state nomination, 啲人叫呢個做pre invite
當nsw approve 左state nomination 後，skill select 就會正式轉做invited, 咁就有60日可以申請pr

其實你又唔係好似中介巴打咁係澳洲人，你真係覺得睇幾單新聞就袋表所有野 xD

你有無喺嗰到做過嘢，如果啲人真係咁反移民，點解Pauline Hanson 會輸到仆街？

咁你覺得啲移民係邊到嚟？

你個名

你指既程序應該係for 489而唔係190。我地岩岩先批左一個準備去southern inland。而且我地無人叫呢個做pre invite。

好好讀書，爭取考四個7。

如果因為一兩單新聞或者一小撮人唔好既行為就做出結論既話就太單薄啦。

其實係呢度生活夠耐就知道大陸人係避唔開一定會面對到，但係人地既質素會比你想像還要好。

如果我好想移民(英文ok,比錢讀書就應該技術移倒民),但男友唔太想(32歲,英文差現職做紀律部隊員佐),咁樣夾硬移民,係咪未必會開心?
澳洲做藍領係咪真係咁易生活？...會唔會都係冇job security?比如做plumber,carpenter之類..英文差,冇network..應該都幾難撈
唔通個個做chef＠＠..有冇其他由0學起的藍領例子..

另外..想知醫療保險會否好貴+是否必要..據我所知如果唔買保險..有病時公院一樣輪到地老天荒..

btw..樓主真係好多謝你!用心答每個問題又精簡..

多謝你先。

首先唔知道妳男友感情好唔好以後會唔會係你既丈夫啦。移民呢件事可以話係扭轉一個人下半世既生活，無論係習慣，環境，圈子等。所以一定要同自己既家人商量好，尤其係妳已經有另一半既情況下，一定係兩個人一條心先可以成事。

點解我會咁講係因為我已經見過唔少對couple（無論結左婚定單單同居）移民成功之後係分開收場。

藍領一開始起步肯定比白領辛苦，但係做落做熟之後一般都唔會差得去邊，衣食無憂買到樓有穩定生活應該唔會太難。

好多人都係從零學起架啦，最緊要係有興趣。我識得有個朋友IT畢業攞到PR之後因為興趣走去讀木工，之後仲轉左行添。

呢度既政策係建議/逼你買自己私人保險，如你所知的確排公立其實都要排好耐，ER/GP都係，所以政府會希望有錢既都去私立。不過就算無私人保險而有重大或緊急病況例如cancer/搭橋等去公立又唔需要話等好耐之餘費用幾乎政府全部包晒。

我睇呢度講190都係咁申請

巴打 想問下獨立技術移民係咪夠分就會被邀請？唔會理你搵唔搵到工？ 如果冇工作經驗但夠分都ok? 因為local僱主都係請pr 多 營養師前景如何？thanks

唔好意思太耐無親自做NSW190 居然係同489一樣

無錯，夠分就會邀請，但係前提重要滿足基本要求，e.g. 職位係MLTSSL上，通過職業評估等。

未搵到工或者無工作經驗，但係總之夠分收到邀請申請就ok。

營養師聽講話無錯，但係我真係不知道真實情況

巴打係咪二月開班 我2月flinders

巴打我2018入學 monash master of social work
本人bba底，我d手續都係今年先搵agent幫手搞既
根據我個人經驗，melbourne得monash收非social類底
其他幾間我都apply過但reject哂

我冇追post 如果重覆咗問唔好意思
而家係咪落實咗PR july 2018 打後申請citizen要等4年
source:

仲未落實，因為仲未通過議會。不過據講可以通過既機會好高。

好有興趣 有冇多少少資料

請問要讀D咩COURSE, 同讀幾耐先可以拎到 "在澳洲讀書果5分"?
如果讀 LANGUAGE(例如英文), 讀1年, 得唔得?

偏遠地區學習, 又有無咩特定條件?

THANKS

唔得，最少2年政府認可課程

ching介唔介意私下交流..我本身諗住18年去讀..但屋企有事要擱置

你想讀邊科？我幫你查查exact amount。

一定要係Degree（bachelor/master/PhD)，Diploma，或者 Trade Qualification （Certificate III/Certificate IV)。

最少full-time讀兩年。

有無tg?

廚/整車

heyhey689

樓主
我係舊登 PM 左你
想問下關於VISA 189 問題
謝謝你

利申：我一般唔做QLD，所以都係即查網上價格，直接以Agent名義去問可能會有差異，只供參考。

Cookery
Academia Australia - A$23000 - CIII+CIV+Diploma

InTech - A$10000 - Diploma

覆左。

以agent名義問係平d定貴d？
佢寫8x10week 其實一星期番幾多日

同埋整車得一年 係咪再報讀一年另外既課程？

以我所知一個禮拜上3-4日。

如果你問申請畢業生簽證485既話，是的。

我意思係 有冇好似廚果隻package
2年先有5分麻？ 但係咪讀完呢個就已經有十分？

如果係咁 應該搵agent 好d定唔搵agent好d

Agent應該可以問到平D既。

請問ovhc for 485 visa 個start date 應該寫幾時？因為都未知visa幾時批出…

另外想問遞交visa申請 要唔要等到收到AFP police check clearance張信先遞表？

Thank you and Merry Christmas

我依加係學生 我個 visa到下年11月尾先完
但我第一個course已經讀完
黎緊二月又再比多筆錢讀第二個course
啱啱好個學費係partner visa fee
想慳返啲錢
我同男朋友同居夠一年
想轉partner visa
請問如果student visa未完轉唔轉到
麻煩樓主

1 Start Date 大概先寫兩個月後，按先時審理既等待時間。

2 填表時填遞交AFP既reference nunber就可以，唔需要等收到。

Merry Christmas

你既student visa一日有效，一日都要繼續讀書enrol。就算妳遞交左配偶移民申請，妳既學生簽證都要明年11月先會結束，所以都繼續交學費，如果唔係比學校取消簽證妳會幾大獲。

所以我唔需要完曬student visa先轉partner visa
聽講下年七月之後簽證費要aud10k

唔需要，你地滿足同居一年既要求同有足夠材料就可以遞交。

簽證申請費方面... 我唔肯定是咪真係會升到10k，加就梗架啦。

多謝你聖誕都覆我哋

另外想問依家申請趕唔趕到二月頭批, 如果趕唔切是咪可以申請bridging visa A 工作?

仲有我諗住開個ImmiAccount 時佢話過email 俾人用咗, 應該係IDP 申請student visa 用咗我個email, 依家冇password入唔到去, 請問可否用第二個email 申請個新account?

Thanks

You are welcome

BVA係當你係境內遞交485時自動生成，然後等你現時有效簽證到期後自動開始生效。

不過按你既描述，你應該依家就可以開始full time工作了。

可以用另一個email申請一個新既immiaccount。

其實依家情況係二月頭開工，想係開工前番一番香港放假。如果番香港會否影響BVA? 因為睇到BVA個condition係唔可以離境

另外我個student visa係18年3月先到期。咁是咪代表要等到student visa 到期，BVA生效先可以工作？？

仲有BVA生效期間是否已經需要ovhc ?

thanks 巴打

諗諗下
32歲前有30分
Diploma 10分
讀兩年 5分
讀書儲工作經驗 5分

都仲差十分

4個7難度好高

如果我夠60交左申請
其間雅思過左期
係要再考？定係交果下未過期就得？

英語水平係最直接提高移民機會既方法，我見過太多人為左移民將自己從4個6谷到4個8。

調轉黎講要求移民有一定英文水平都好正常。

收到邀請時未過期就ok。

一係係TAS完成一年學歷，一係搵到份雇主出job offer，一係去TAS建立一個生意。

唔太明你既問題。

通過到職業評估就可以，自己上評估機構網站睇睇要求。

1 出境唔影響BVA。
2 唔係，畢左業就可以開始全職工作。
3 BVA生效就唔需要OSHC。

申報》邀請
會唔會好耐

計番過去前考左雅思 有效3年
讀兩年
但讀完CV開始儲經驗 有年半時間
以你經驗 洗唔洗考多次雅思？

60分社工既話估計今個財年結束前先有機會邀請到，萬一連財年結束前都邀請唔上既話，我會建議你博4個8推高分。

1, 30頭
2, 做緊QS制業一年幾
3, 老婆做銀行
4, 呀仔1歲

冇資產
有冇得移..........

我會建議你考慮黎讀個可以令你移民既master

冇技術移民?!

我想問如果自己aus pr 係香港同老婆生仔
個仔會唔會直接有pr

二月過Townsville 讀書，想問有無咩特別日用品最好帶定過去。或者有無咩野，係澳洲買會出奇地比香港貴？

我唔係想去讀社工
我想去讀2年書廚
比教想知道出發前考左雅思 讀完書儲埋經驗洗唔洗考多次雅思 怕過期
廚60分 其實穩唔穩陣

23歲
讀完3年澳洲ug marketing
依家讀緊1.5年master of accounting

請問係咪要讀埋py, 翻譯，ielts 全7
先有機會移民？唔該！

一你無講你既學歷，二你無提你既英文水平，就咁睇你連50分都無，點技術移民？

可以申請孩子簽證101，係PR。

其實無咩，基本日用品都可以係澳洲買到又唔會貴好多。

唔穩陣，除非有州政府擔保。

仲有你既心態應該係黎左之後你既英文會好左，所以以後考多次會好D，而唔係黎左三年英文仲係同一水平。

是的。依家會計最少75分先穩陣。

個網話我咩 skilled regional provisional夠60分
姐係可以申請？
我係有牌會計佬

Skilled Regional既話你應該指489，申請前你要得到偏遠地區既州政府擔保，先可以申請，淨係夠分係唔夠既。

即係60分都未必邀請？
州政府擔保 其實唔太明 佢點先會擔保？

Sorry
1. 兩公婆大學grad
2. 英文我一般但老婆勁好

以依家既情況講60分都未必邀請。

你可以仔細研究下489呢個簽證先。

QS既話需要最少兩年工作經驗先可以通過評估。評估係基本要求。

你太太既話幾乎無一個銀行既職位可以做技術移民。

pr過去生唔係個b即刻係公民咩？

唔該

太太都估到冇位
QS我搵間公司寫夠我N年經驗得唔得?!

自己俾錢同邊個俾都無關係，係要你間學校係認可

總分8都有信心
單8 口語真係單8好難

都係唔太明州政府擔保佢點先會擔保？

PR身分係境外出世既小朋友唔可以馬上成為公民，最多只能成為PR。

PR係境內生既小朋友先係自動成為澳洲公民。

1 你既supervisor/reference一定要係註冊QS
2 工作經驗必須係相關bachelor之後開始計

佢地冇牌⋯⋯
我相關得HD....

睇番aacw既評估要求，有相關實習經驗/畢業後工作經驗就可以。

可以查每個州政府睇番佢地既要求，有心既其實可以自己google。

咁你應該都係通過唔到評估架啦。

咁你都係考慮黎讀個maste洗底會實際D。你真係有決心移民既話。

我咪話過去生

1 咁就好了，不過我係移民局個網睇到：「A BVA will end immediately if the following situations occur: you leave Australia while your BVA is in effect」，話如果要travel 就要申請BVB，所以先想問清楚 。

2 你意思係 lodge 咗485嘅 application 後，等到 BVA granted 之後就可以工作？咁問係因為唔清楚係 lodge 咗 485 後， student visa 到期前，係以BVA or student 身份係澳洲

如果我11號離開澳洲，最遲要幾時遞交485 申請 ？
（要等1月3號 uni 開番先攞到 transcript ）

麻煩晒

咁上面位巴打話如果係香港生丫嘛。

利申 睇錯你戈句

2 Student Visa。

攞到Completion Letter就可以遞交，唔使等transcript。

咁如果我係citizen 係澳洲出世又點計

你係citizen就你個仔邊到出世都係㗎啦，除非你個citizenship都係非澳洲出世同繼承返嚟。好似係咁上下

例如昆洲 佢寫要6年相關經驗 岩岩讀完那來6年相關經驗

邊個話一定係比岩岩讀完既人？

同你講話去讀書無經驗 你話最好拎州擔保
又話唔係一定比岩岩讀完書既
明白了

我想問呢，我當年係拎住IVE張Higher Diploma邊工作邊讀part-time degree既，工作性質都係related既，咁work experience countable既年份可以計埋讀緊part-time degree果幾年嗎？

對唔住，追完post知道唔可以了，sorry

咁澳洲除左昆州仲有其他州，例如塔斯馬里亞州，如果你係該州既畢業生既話，就可以唔需要無條件擔保。

當然其他要求都要達到，例如雅思4個6，通過職業評估等。

有住minimum 2/3年就無問題好似係

點會有人想去澳洲?

巴打，澳洲仲缺唔缺Building Services Engineer？
係咪要考左牌先可以用技術移民？

啱啱先同個fd講開mechanical engineer - building service ，問佢移唔移民返去

建唔建議考Toefl?writing有得打字，仲要係用美式英文。

我打算係墨爾本register domestic relationship
跟住申請境外partner visa
可唔可以搵你幫手？
Tg:themissessie

未考過TOEFL，唔清楚所以no comment。

應該係需要既，因為有好多相關建築？

移民唔需要考牌。

點解會唔想？

邊度黎既講法？

請問樓主，黎緊移民新政如果通過，PR轉公民除左要PR夠4年外，係咪一定要子女響澳洲生活先可以做公民？

我指我嘅子女黎澳洲生活，我先可以做公民？

想申請189 技術移民
想問例如9月是33歲生日，我7月先申請技術移民，計唔計返32歲呢?因為32歲前高分點，就係差嗰5分先夠60 分

多謝巴打分享
想問下occupational therapy flag咗未
打算係mel讀2年哩科master
拎到pr機會大唔大
感謝

讀law移民澳洲機會如何
係香港考到牌之後過去好
定直接去澳洲讀jd好
華人律師難唔難搵工

要移民既話當然係黎澳洲讀，而且香港澳洲法律有唔同既地方。

澳洲律師畢業生難唔難搵工應該係depend on學校名氣，有無honour同成績，同你係咪海外生/華人無咁大關係。

無flagged。算係高度專業人士所以應該安全。

按EOI邀請戈日計。你當日係32歲就收到邀請就可以，之後生日變33歲都係按收到邀請當日計。

有可能會要求有家庭成員同樣為citizen先可以證明滿足一定既要求。

但係我個人覺得可能性不大，咁子女點先可以入籍？呢個好容易會變成有雞先定有蛋先既問題。

Thanks巴打
我見到你前面話 見工見到你冇pr冇experience唔會考慮
你清唔清楚如果ot哩類醫療科 如果未有pr未有experience 易唔易搵到野做呀
唔該曬

其實最理想既情況係你出黎搵工時已經攞到PR，咁你都可以申請大部分junior既position。

岩岩係澳洲讀完marketing bachelor, 想拎PR,
有人叫我讀幼教master，讀完就夠分拎PR，穩唔穩陣 同 易唔易收生？ 感謝

Marketing除非有僱主擔保如果唔係好難攞PR。

係“有人”叫你讀幼教master之前，你應該要考慮清楚做Early Childhood Teacher係咪你鐘意既範疇先。

教師係長缺既，所以應該穩陣。你有個澳洲既bachelor唔會太難，不過可能要考IELTS，因為teaching對英文既要求相對較高。

謝謝樓主，我意思其實係想了解，如果我申請公民資格的話，澳洲政府會唔會審核我子女有無響澳洲讀書？

要ielts 7788，因為你唔係教育科ugrad

我淨係想拎PR同移民 只要做到同穩陣 我都會考慮，同埋幼教都唔算抗拒，加上我bachelor 成績唔係好，所以諗緊

咁如果有親戚黎緊同人夾份開鋪頭（飲食/非飲食都有）, 佢要有咩條件先可以用顧主擔保我拎PR？
感謝樓主

457同tss依家都要skill assess 喎唔係咩？

好期待3月到底佢改革會有咩變數

未確定detailed requirement。

但係根據 “a requirement for applicants to demonstrate their integration into the Australian community” 呢條既話，子女係澳洲讀書會係其中一個factor，但係我覺得子女係澳洲讀書唔會係compulsory。

Me too, 因為直接影響我

457/TSS都唔一定要職業評估。

想問下香港有無TRA評估做

以宜家既移民情況，你去讀個幼教同加油考雅思會係最好同比較穩陣既做法。

Marketing呢個職位已經被濫用所以除非僱主既背景好好同埋同你既marketing相關（例如marketing agency），否則你既qualification（marketing）要做僱主擔保會比較困難。

可以做。

黎緊會去MEL讀3年landscape architecture master
grad左仲要做一年野先apply得pr
唔知拎到pr既機會大唔大呢

搵到工就應該ok。

有無巨體流程？？

希望冇之前收得咁緊

可以參考：

簡單黎講就係交材料，通過然後technical interview，都通過就批。

工程狗係咪會愈黎愈高分 好似會計咁？ 黎緊2年希望唔會升

請問係咪講緊flinders University’s?

客觀睇，係有唔細既可能。

宜家Engine已經係既會計同IT後既第三熱門，移民局開始著手控制係好正常。

如果已經有香港律師牌呢？
有無方法過去？

依家189各個行業受邀請咁分數大概去到幾多
熱門如會計 it 工程 ～70
其他 ～65…？

如果過去讀啲大路科（例如marketing )
畢業後做啲技術移民list到有既唔相關職業（例如木工個啲） 咁可唔可以當做夠幾年就入紙移民？

在這裡看到 "252411 Occupational Therapist" flagged, 請問是否真有其事 ?

Flagged咗都好幾年，都仲喺到

好似轉澳洲律師資格要讀過晒一堆嘢，corp law, constitution etc

係咪bachelor’s degree同你職業相關先可以計分？如果唔同既話又點計？另外我想問用189移民既話，做鋼琴老師點睇？同埋UX/UI designer又得唔得？thanks in advanceeeeeee

Halo巴打，想問下係澳洲讀Occupational therapy master 既野，
因為本身係香港既degree係engineering,
個邊係咪好少大學肯收？或者有無邊間大學推介？

巴打, 我想190／489 靠高分去South Australia
佢個網State Nominated Occupations 係睇到啲工嘅Availability
但係我想報嘅係STSOL 嘅工種，佢啲additional requirement我fulfil到，跟住哩啲工就睇唔到 Availability Key.
我究竟可以去邊度搵到資料 同埋有冇話邊度睇到佢哋俾offer 嘅分呀／每年嘅申請數目嗰啲?
唔該晒先!!

Reference:

簡單黎講就係要補課，具體補邊方面就要直接同VLAB溝通。（Victoria既話，每個州既Board唔一樣）

總之admit到就當通過評估，然後就睇分了。

無咁簡單。

首先無相關學歷既話，你要通過評估/申請工作簽證都會好困難。另外你有無簽證可以留係澳洲工作 - 當做夠幾年 - 又會係另一個問題。

有bachelor就可以加分。同你既提名職業唔相關既都可以。

鋼琴老師應該係under ANZSCO Code 249214 - Music Teacher (Private Tuition)，UX/UI Designer算 ANZSCO 232411 Graphic Designer 或者 232413 Multimedia Designer? 粽子都做唔到189（唔係MLTSSL上）。

Master of OT 都要有相關 Bachelor，Engine唔算。

其實我唔係好明你既問題。

所以你係咩occupation？

Lastly，州政府都唔會公佈你想睇既數據。

Occupational therapy 係澳洲前景如何?

而家有個人文學科既DEGREE
想轉行讀OT既MASTER
請問大大覺得呢條路可唔可行?英文本身OK 7.5
但無SCIENCE真係好驚讀唔掂
唔想哂屋企人錢

讀完之後NEW GRAD係澳洲搵工會唔會易搵過NURSING ?

Entry requirements

Applicants who have completed a three year degree in any area of study are eligible to apply if:
1. they completed their degree in the last ten years or have undertaken subsequent postgraduate studies or relevant work experience*
2. they obtained a minimum 65% GPA in their last year of study.

Applicants are required to provide the following documentation with their application:
Academic transcript
Personal statement outlining reason for applying
Curriculum vitae
One page report on knowledge of work of occupational therapists (sources to be correctly referenced using APA 6th style)
IELTS overall band of 7.0 (Academic Module) with no individual band below 6.5; or equivalent
Successful applicants must maintain a current Australian Working with Children Check and Australian Police Records Check throughout the duration of the program.

International students who have completed an occupational therapy degree from a World Federation of Occupational Therapists' (WFOT) approved educational program who seek to upgrade their qualification are eligible to apply for advanced standing.

* Work experience
Documents substantiating work experience need to be provided on company letterhead and clearly detail roles as well as duties and duration of posts held.

唔係WO巴打
呢個有一個DEGREE己經收

查漏左，邊間？

唔清楚呢方面既搵工情況。

巴打係咪香港讀bachelor? 想問下你讀緊書定做緊野？

今年會讀完，
唸緊nursing 定ot
發覺好多人都唔知可以2年讀哂

咁畢左業再諗多個啲專業課程個啲唔個又可唔可行呢

OT既話我覺得唔會有好多science底既野要讀, 最多都係anatomy and physiology要讀d關於bio既野,但係都唔會比dse bio深好多 只要肯努力背就一般都好易拎hd

其他units大多數都係關於ot background and practice既野, 例如係sbl, professional reasoning, psychology同埋client-centred practice呢類係返ot paradigm入邊既knowledge

利申: 啱啱係monash讀完first year bachelor of OT, 唔清楚master既course map係咪差唔多

呢位巴打加油！
我係alevel ga其實如果自己能力讀到一定去
英文本身都ok!

呢度係course details
求下巴打可唔可以講多小小

另外想問下就業情況
New gra出黎就業既話會係咩情況？

Target jor Swinburne master
Tuition fee 夠平

想問下speech therapist係個邊個景點樣?
如果bachelor係香港讀, 容唔容易技術移民?
另外想問下如果去個邊讀獸醫之後係邊做同留有冇可能

概念階段有錯求指教

Thx Ching
另外想再問個問題，
有個傳說係做香港政府工既話，d資歷係唔受澳洲認可，請問是咪真？定係睇行業？

因為而家準備轉工（而家仲係私人市場做緊），諗緊轉咩好，同時又想為移民舖定路。

Thanks again

已爬文
檢視返自己係香港讀左bachelor of chem
想過澳洲洗底讀返移民專科
出來做嘢之後發現自己對IT,PT有興趣
我需要準備d咩去報考
我知IT相對分數要求較高
而PT我冇bio底
暫時IELTS average 考到6.5
想問巴打有冇好的進修移民agent介紹
或者巴打你做唔做我單case
人係香港，多謝巴打

Hello 我想問下係澳洲讀pt
英文overall 7 all band 6.5 or above
大唔大機會成功移民

巴打反而有嘢想問你，知唔知依家想申請個中廚過去難唔難搞？我見以前生活開條街有2個中餐賣盤，想睇吓有無得搞，當然我自己唔識煮

巴打我想問下

我2017年8月底已經submitted EOI
(233211 - Civil engineering - nonpro-rata, 60分)
但直到宜家好似70分up先有invitation
咁我仲有冇機會拎到個EOI

之後我今年6月頭25歲, 加多5分變65分
但係今個財年, 65分好似係0 invitations
如果係咁, 我想移民其實係唔係姐係要沖8/79?
(宜家我PTE, 都係勉強4個65)
如果係咁, non pro-rata 同pro-rata 有咩野分別?
有冇人知點解今年收少左咁多? NZ stream? 定收緊ing?

有少少1999 我宜家自己都好亂
感謝

我係你就襯依家照衝8先，佢好難講會唔會跌

non pro-rata is even worse then pro-rata in this finical year.

已經冇咩信心沖8,
之前半年沖7都炒左3次
諗返轉頭都覺得自己渣

有冇人知dietetics 前景如何
諗緊好唔好去澳洲讀master
出到黎啲人會唔會留得番係澳洲做？

75分 但family 得0分會唔會有影響
想SW技術移民

Dha 唔會睇你細分
大分75應該99%移到民

正解。

工作前景 - 唔知。

移民前景 - 困難，因為唔係M單上同埋好少州擔保。

計左工作經驗分未？會唔會考慮去偏遠地區（走489），係唔可以馬上攞PR但係最少係依家咁亂既情況secure一個機會先？

如果4個7都考左好耐咁4個8就太難了。

有無配偶可以加5分？

大部分人都係預測因為NZ Stream用左好多名額。

有英文4個5-6水平既話係有得搞，不過係麻煩D咁解。

PT stands for what?

PT stands for what?

報IT master既話英文6-6.5水平就可以。

建議去Tasmania讀，對移民幫助最大（加分+畢業生州擔保）。

可以做香港既case，可以係高登PM我聯絡方法。

政府部門工作資歷唔係唔承認，不過工作內容係咪relevant你既移民職位呢個要證明比較麻煩。

工作前景 - 唔清楚。

係香港讀therapist類想移民肯定唔容易，移民局要俾移民quota都俾local graduate先啦係咪。

係澳洲獸醫畢業生可以移民，不過據聞實習幾辛苦，最後兩年每年要去regional農場實習幾個月。

PS 之前同一個係香港同澳洲都工作過既獸醫朋友傾開，都覺得澳洲獸醫得到既尊重同機會會俾係香港多得多。

想問一下
可唔可以返咗香港之後幾年後再返嚟申請pr?
喺澳洲讀完書嘅分會唔會咩時限之類

本身喺qld讀完IT 但年紀分 ielts分同澳洲讀書分加埋都喺得55分同想揾工攞一年經驗但一直冇回音

有啲想返香港搏吓再返嚟

唔該哂巴打

物理治療

畢業生移民可唔可以講多少少
讀完係本地做幾年跟住apply到PR?

多謝樓主

新例一樣？想搞檔生意仔都咁煩

辛苦巴打咁有心機覆

可以，澳洲學歷加分唔會有時限。

Physiotherapy 習慣簡稱 Physio

移民前景唔錯。工作都應該ok，個人感覺仲算勁科。

獸醫係澳洲畢業，基本評估要求係考4個7，係AVBC註冊同申請職業評估就ok。

其他就要湊分等邀請。

對於海外申請人士其實差唔太多。

主要多左個額外2年工作經驗，不過都係等正式公佈啦。

唔使客氣

有

No thx

Thanks 巴打
想再問下 畢業之後係咪要打工兩年以上先會大機會成功移民

1）師兄，見到你建議 Nursing, Teaching (除左 Primary 因為唔係MLTSSL上), Social Worker, Quantity Surveying, Motor Mechanic, Carpentry。
如果去澳洲讀兩年dip （pastry chef或chef）夠60分，申請189visa有冇得諗，難唔難收到invitation？另外仲有冇其他較穩陣嘅專業？

2）Bachelor 唔係MLTSSL上嘅科（即不是申請189果一科），有冇學歷果15分？

3) 如沒有境內或境外相關工作經驗已夠分，冇job offer可以申請189嗎？

4) NAATI 香港有冇得考？Result Valid幾多年？

我想問下係VIC 讀radiography大唔大機會可以留低

澳洲依家啲大型基建排到2030打後，個個省都大興土木，彌補mining boom之後嘅頹勢經濟

hi 樓主又係我
想問下澳洲讀locksmith 是咪得Melbourne Polytechnic有得讀
如果係嘅話係Melbourne 讀2年有無得加分？
讀完有無洲擔保加分？
thanks

為澳洲畢業生移民簽證就緊係rmit la
我好後悔當年無讀埋個qs hd，得張dip 上唔到佢個top up

為澳洲畢業生簽證既話應該係過黎Melbourne既RMIT讀。

Locksmith既話是的，只有Melbourne Polytechnic。

讀完2年（加個最少Diploma）可以加Australian Study Requirement 5分。

讀完無直接州擔保加分。

RMIT 既 Bachelor of Applied Science (Medical Radiations) - Medical Imaging 係當局認可課程，讀完出黎可以做 Medical Diagnostic Radiographer，係移民清單上可以直接技術移民，所以移民機會唔低。

係澳洲相關工作一年可以加5分，對你既移民成功率當然會有好大幫助。

1 畢業生做唔到chef。唔建議考慮。呢個職位唔係俾fresh grad而係真係俾有經驗既大廚。

2 有。

3 可以。

4 有得考。FYI - （未update 2018）。有效期三年。

教書同手持master degree 的話機會大唔大？

有錢梗係去讀，無錢就香港rmit

教咩先中小幼，英文要有7788喎

咩點睇？

好似樓上fatso巴打話齋，有錢就黎讀。

學歷 major 係咩？教邊科？年齡？英文水平？

咁我讀完locksmith 但無相關工作經驗，係唔係都可以用嚟申請移民？
25-32 30points
IELTS 7 10points
Overseas Employment （非locksmith 相關經驗）5yrs 5points
Bachelor Degree (會唔會睇transcript? ) 15points
Australian study 5points

唔計工作經驗都有60分可以申請189，是咪可以咁樣理解？

除咗locksmith 有無其他手藝技術嘢可以係偏遠地區讀？但其實我對locksmith 興趣大啲

Thanks

呀巴打， 你點解會理解無關係嘅工作經驗都有分呢？？

如果想讀廚應該去TAS之後498 好過

因為無關係嘅學歷都有分，所以我先問無相關工作經驗有無分

咁唔計工作經驗，就咁睇都有60分，是咪即係0工作經驗都可以申請189？

如果無理解錯，要拎工作經驗加讀書分應該要過去讀master 先拎得

感激巴打簡而精嘅回覆
學歷不相關都有分加，果下真係人生滿希望
想問多少少
Chef 就諗唔過啦，咁讀patisserie會唔會較易搵到相關職位？

另外本人理科底，巴打會建議我讀Nursing 定 Quantity surveying？哩兩科係咪一定讀degree?有冇alternative path?

查實窮L一名，暫時budget夠讀到兩年dip。social worker ,teacher未必得，冇記錯當年入大學前考IELTS只有 6677…

189依家好難拎，近期啲189收親都70-75，你無65都無乜機會

讀書分2年就攞到唔理乜

1）攞到489 TR 後是咪要喺regional area 做夠兩年full time就可申請887 PR?

2）兩年做喺specific state做咩工都得？

住2年其中一年ft工，可以係2份pt加埋，做乜工都得，司機侍應按摩，如果有糧單，做雞鴨都得

咁好難喎，locksmith 又無得偏遠地區讀，無相關工作經驗又無得加分，就算IELTS 考哂全8都係得70分叫有機會

咁又好似冇485->189咁高風險

For TAS....
1)有咩資格先申請到489？
2)讀書年期？
3)相關工作經驗要幾多年？
4)要做職業評估？
5)幾多分EOI可獲TAS擔保？
6)邊科名額分配較多？

489都係計分，省俾10分你咁解囉。上面巴打講咗省擔保唔會出cut off pt同配額資料。

計分方法都係1樣㗎喇，你去tas讀就好似無限咩職業忝

讀完申請其他省489囉

如果親戚開鋪, 有冇任何職位可以做到擔保？因為職位其實都係佢講架姐？例如manager，sales manager 之類啊咁 有冇機會？我都係FF下睇下有冇機

上面都話依家請外國人有啲煩，我想搵個中廚返去等我可以開間餐館

一齊沖8啦

教math
澳洲math 根培易過食生菜
英文AL D 不過不失吧

教書英文要7788，你英文唔得就含。教中定小學又無講，澳洲高班maths唔易㗎，尤其係你教某啲學校有啲好撚叻嘅人

70－75

只計讀完

玩489未必要工作經驗，你喺邊到讀？

你無經驗嘅話讀完砌到幾多分先

點計到60

Partner 要同你同list 喎，你知㗎呵？咁你可以試nsw190嘅+5分，nsw489都有+10分

好難講，其實你可以入兩紙，不過489好難搵返本行，除非你讀完做一年之後去南澳大學讀個master of QS...佢話你有bachelor qs可能讀一年就得，到時可以直接埋南澳190

一定要2年先有分，但SA 190 local grad，你揸住65分應該問題不大。其實樓主無講，澳洲依家成個計分收人玩法，主要係益喺嗰到讀書嘅畢業生

巴打唔係分咁簡單，係南澳肯擔保你嗰科嘅grad，其他省唔肯

請問做data scientist 算入那個skill?

我做咗次online test reading 得4，好打擊我信心
放低咗咁耐，有排操番啲英文

Thanks 巴打 想問埋physio 想考189 要幾多分先大機會成功移民

Reading 已經係最易嗰part

究竟有幾多人以為8好易考，我敢講香港speaking 有7都唔多

以現時既情況，當然係越高越好。簽證既Point Test都係越高越穩陣。

講多D job duties?

Clarify 番，工作經驗加分只有當工作經驗同提名職位相關同埋要係skill level上先可以加。

Skill level即係每個occupation都有一個技能水平底線要求，例如會計要最低Bachelor學歷，係攞到呢個學歷之前既工作經驗分都未必加到分，要比職業評估機構assess過可以先可以加，兼且好少情況係加得上既。

同學歷加分有D唔一樣。

所以我打擊好大

睇番你成個回覆，我會建議你讀diploma of nursing，然後走Enrolled Nurse之後489/190。

求其俾個RMIT既你參考下：

不過EN既職業評估要求係4個7，所以英文需要下苦功。

QS，Social Worker同Teaching都要higher education（即係bachelor/master水平）。

目標8但有7已經好滿足

香港讀緊electronic engine year 3
計劃出國讀engine master

同屋企人傾過，既然都出得國，拎埋護照移埋民

我都search 高登連登大大小小既留學移民post

英美澳加 英語國家黎講

英國讀完master 直頭踢你走 唔比你留低做

美國有STEM visa 可以留低，但Donald Trump上台一直收緊移民policy

所以最大機會去澳加

加拿大好似行PNP policy 唔同省唔同policy

不過以ontario 為例，我見好immigration board 好似有個係讀完master or phd 可以直接申請PR without a job offer.

講番澳洲，澳洲好似行計分制。

但我想知我過黎讀taught master in engineering 出黎搵到工既機會大唔大呢？

謝謝！

邊有人答到你搵到工機會大唔大，呢啲靠自己㗎嘛，不過澳洲有個開放俾全世界工程grad嘅簽證，唔洗澳洲grad都可以申請俾你去澳洲住同工作18個月。你個工程deg喺Washington accord 下承認就得。個visa叫476，你咪試吓囉，無whv咁大限制

巴打, 多謝你個post 先, 好難得有香港人幫香港人
我宜家係咁:
白紙一張廿到尾, 有degree, 有IELTS 7, 咁我已經有60分。
我係咪應該去澳洲去讀個trade qualification 拎多5分。

我宜家最唔明既係個TRA 個skill assessment, 究竟過佢個skill assessment 要幾多工作經驗?

因為我見到vetassess

evidence you have worked in paid employment in your occupation for at least 3 years full-time (or part-time equivalent). This evidence can include taxation records, annual payment summaries, group certificates, payslips and/or bank statements.
evidence you have worked full-time in your occupation for 12 months in the last 3 years. For applicants applying with a current Australian occupational licence, this 12 months employment must be in Australia.

三年以上工作經驗 + 最近三年要有個一年fulltime 經驗, 個心有啲沉......

如果讀書既,就係 500-->485-->189, 都要3年幾, 咁不如係香港做行業相關工作, 之後再考佢個skill assessment, 再報189會唔會實際啲.....

呢個係非本地生資格，我哋嘅理解係你澳洲學校出嚟，做一年job ready program 就符合 skill assessment 資格

請參考#1。

呢個係俾overseas applicant。你係澳洲畢業生係走另一條路 Job Ready Program。

唔會。

宜家澳洲移民政策都係鼓勵海外人士先黎澳洲讀書，畢業後留低工作幾年後先攞PR。

簡單D黎講就係你地呢班海外人士一D貢獻都未貢獻過（包括學費，勞動力，稅）就想攞PR既話，除非真係好出色既申請人（i.e. point test特別高，75-80分以上）。如果唔係points test就唔會輪到你。

多謝巴打回應先,

咁即係個job ready program 既作用係一個skill assessment?
之後個程序係 186/187 或者 189/190?
如果係189/190, 咁即係都係計分, 咁我point test 又需要75-80分嗎?

讀完可以攞grad 簽

我上面意思係如果直接係海外搵澳洲工而又無澳洲身分會係十分困難。

但係如果係澳洲有留學經驗畢業後攞畢業生簽證留低會好好多。

1 是的。
2 是的。
3 睇到時候既情況，有可能。

感謝樓主

教中學
我諗點都唔會難得過舊制的Pure Maths
利申：有接觸過澳洲中學maths 試卷

Pure maths 同applied maths 係2樣嘢嚟喎，我唔知香港係咪咁分⋯⋯其實睇你教咩學校啦，有啲學校某啲學生好撚誇張地叻。

同埋澳洲唔同香港，澳洲有2份卷，一份係全problem solving 嚟，唔係香港機械式狂做練習就解決到，你英文唔得連解題都有困難。

巴打:

我睇返啲round result 其實都係limit 啲人多既職業, 其實係咪唔係好關我事, 因為我想做既工作係啲trade occupation.

啲trade ocuppation 都成日都唔full, 我係唔係俾心機儲60分以上, 有一個skill assessment, 咁就得?

係澳洲既信用紀錄會唔會影響移民？

唔係
因為係順住分派落去
而家積咗一大堆75 70 65 係上面
未派晒上面d分你個occupation 有quota都無用

明曬啦巴打
10分咁闊綽，睇黎TAS堅缺人，個省唔好住定人口老化？

By the way, 申請489 嘅minimum requirement 是咪讀一年full time? Cert 3 , 4 收唔收貨?

巴打堅揪
的確Nursing係本人最易pick up嘅一科

1）485/189 同489/190可唔可以同時apply ？
2）If not, 485/189衰左，可唔可以即申請489？

留名問 想拿pr嘅話 大學簡Electronic Engineering穩唔穩陣？ 想諗住sydney讀

人少工種少，成個tas好似都無油尖旺咁多人

我想問,如果有個表姐係MEL係CITIZEN
我可以用佢做489+10分嗎?
會計
AGE 25分
英文 10分
學士 15分
工作過8年 15分
親屬 10分
75分,咁有無機?
叫老婆(會計)讀埋英文四條7 +5分
咁樣就可以拎80分?

題外如果NATTI係香港可以邊度考同埋上堂?

Technically 係有機既。

太太都可以加5分。

唔清楚NAATI係香港有無堂。考試既信息可以參考

EE應該OK，不過去Sydney讀就差5分（偏遠地區讀書加分）同州擔保機會比較少，不過可以考慮NSW既偏遠地區做擔保既。

都可以，其實無咩衝突。

除非搞到被人告上法庭，如果唔係一般唔會。

有關係，因為仲有個總quota。

宜家既情況係有60分都唔一定可以邀請，主要都仲要高分，越高分越先邀請。

搞清楚先，係澳洲教書唔凈止數學好，英文都要好。

7 7 8 8 係基本，最好有4個8。

專業年+5分唔等於可以同時加澳洲工作經驗分。

巴打, 我好認真睇過啲round result, 基本上今年度既invitation 最低都係65分, 所以普通人應該都要70

主要原因係因為今年多左一個NZ Stream，所以用左原本既一部分quota，所以直接導致每個round邀請數少左好多，從而令邀請分既bottomline上升。

我估過一兩年等NZ Stream既申請人越黎越少（由於申請要求肯定會越黎越少），個bottomline會降番。如果唔係，D非熱門職業先用左唔夠10%（例如Teachers）咁對於澳洲社會會有好大既影響。

有冇人知如果我住Melbourne, 可唔可以係Brisbane 買車
住址證明個到點搞?

想問如果係香港讀完幼教有冇得移民？係咪一定要係澳洲讀先得？

做左西廚fine dining >3年, ielts有7, 學歷HKQF有4
係咪可以189? 定係498?
最易係咪WH再等公司幫我搞？
定係應該過去讀書？

要有QLD地址

即係有7788就可以申請？
洗唔洗要工作經驗？實習又算唔算？

唔該巴打

讀完TAFE出黎既485只有1.5年。

以Cook做提名職位走489會穩陣D。

Fine Dining 3年工作經驗加學歷應該唔夠做Chef。

搵公司做擔保太被動了，願意既話走489以後轉PR會容易操作多D。

489咁咪要落偏遠地區搵野做

1. 技術移民個分依家咁高(70-75)，有冇機會落番黎(60)？
2. Valuer 呢個職業澳洲需求大唔大？邊個州機會大？
3. IELTS 8866 考PTE會唔會有機全8/7？

感謝

Sorry 仲有一個問題
申請者職業既occupation list係MLTSSL
咁用partner skill 加分的話，要同一個occupation list 既意思係咪skill一定要都係係MLTSSL入面？

加分要同list

如果cook唔難搵工

過兩個月會出曬所有野 到時會清晰

如果有傳改為2年

偏遠地區工作機會都唔少。

Depends on邊個地區，NSW戈班會容易D，一般本身50-55分都OK。

1. 其實我估係有可能落番去，不過唔會係熱門職業（例如IT/會計/Engine）。
2. 工作需求大唔大？唔知。邊個州大機會D？Valuer得NSW/TAS/SA可以提供擔保，三個州都唔容易。例如NSW要運氣（因為唔公開），TAS需要job offer，SA需要特別高分（最少70-75分）。
3. 我又唔係你，又點知你英文有無機會全7/8呢。 不過行貨都應該要鼓勵下你既。係有機會既，有志者事竟成嘛。

Depend on你要申請邊個簽證，例如189同489親屬擔保既話partner skill要係MLTSSL上，489/190州擔保既話就要係STSOL上。

TRA係相關學歷 = JRP -> 1年Full-time -> Full Skills Assessment。

評估還評估，457取消還457取消，點解有關係？

先攞485將評估搞掂，真係做唔到僱主擔保既話，再走489/190都可以。

依家其實仲有無開店自保呢回事 例如我開間亞超or餐廳 之後再擔保自己
因爲依家澳洲wh緊 大學又讀19 social science 眼睇無乜其他辦法有機拎pr

澳洲一年至兩年經驗都加五分

好困難，首先學歷未必匹配擔保職位，此外一般店仔宜家都擔保唔到太general既職位（例如收銀，經理），最後移民局會對於自僱既申請睇得特別緊，所以一般都唔建議走呢條路。

咁我真係好似無乜方法可以行
我舅父一家都係citizen 有無辦法可以擔保到我 但佢地住起Sydney 做緊小生意

Data analysis， machine learning, AI etc.

巴打, 我上過 搵, 我基本上搵唔到兩年既plumbing course, 所以我應該會係香港做到夠經驗為止....

Plumbing 應該冇再收oversea

點解咁講既巴打

你指既係course 定個occupation

Invitation突然少左咁多係咩原因？

Btw可唔可以留個contact？

邊類型既小生意？

當。

似似地 261311: ANALYST PROGRAMMER。

你可以參考下

可以考慮 Australian Industrial Systems Institute 既相關課程，收海外生。

有可能係由於新NZ Stream用左一部分Quota。

你可以係高登PM我。

家父想移民澳洲退休，他近60歲，專業工程師，有英國牌，有d官財本。有什麼途徑適合？

未必係好選擇，同埋退休人士除左投資好大舊錢，好似冇辦法申請到

唔係好明，佢之前係NZ 條隊同189分開？跟住依家又話合埋黎計？

我75分會計十一月頭申請唔知今年仲有冇機 佢上round唔收上上round收得80分個班人

太耐冇上高登唔記得左密碼
可以既話telegram 詳細少少問

今年唔得
下年都一定得
唔洗咁驚喎巴打

btw, 75分咁堅

做撚左三年野岩岩先考到英文全7喳
好驚臨門一腳俾澳洲政府玩死

舅父做小型裝修
舅母就蔬菜包裝廠工頭 地産同物業管理都有做下 佢做得好廣 但無邊瓣做得掂

澳洲做野加澳洲讀書

Thanks. 有D似。又有D似Business Intel Analyst. 這行太新。

聽講僱主擔保簽證又有變，好似話要有3年工作經驗

如果澳洲藥劑畢業重有咩方法pr到

係呀 真係狗屎撞棍俾我畢業搵到份工

想請問，加老婆名申請189，190，489（state/family)
老婆要考邊個ielts?(general /academic)
同埋係咪4.5 straight 就夠
佢唔係on skill list,無分加果隻
謝謝！

唔好意思, 有個小問題, 想問下工作經驗點證明?

寫reference letter 公司letter head

仲有糧單，稅單，僱傭合同等。

唔加分既配偶可以考雅思overall 4.5黎avoid語言費A$4890。

可以考慮先走485，然後去偏遠地區藥房搵工走489/190。

評估機構ACS可以俾 occupation recommendation。

你去讀個carpentry課程，然後要你舅父將個裝修生意搞正規，或者可以擔保你。

如果已經無做點算？

我估要返轉頭問個老世俾個reference letter 你.......

BTW, 想問下NAATI
Accredited in a community language

Accredited at the paraprofessional level or above
係咪即係一級翻譯既試?定二級三級
坊間無咩資訊咁, 一講就二級

Share: practice material

Test application

我過啲官方material, 仲有Cantonese to English, 感覺好親切

我本身喺維州讀（墨爾本），係咪出南澳西澳或者塔斯先多啲機會190

通常都係擔保返自己省grad，你讀乜？

藥劑

我既評估機構係VETASSESS
因為舊老闆都已經離開舊公司，所以用唔到letterhead紙印reference letter，咁請問係咪封reference letter要做statutory declaration 先得？

statutory declaration係要我做定幫我寫reference letter個舊老闆做？

去民政事務處宣誓得唔得？

可以做SD，會有說服力D。唔做既話，普通簽字都可以。

建議當然係舊老闆。

可以。

VIC完全唔擔 Pharmacist。去Tas攞Job Offer會比去南澳/西澳容易D批州擔保。

通過Paraprofessional就可以加5分。

上述材料應該係在職期間就會有。

我買左啲NAATI professional translator test (三级笔译) 既study material, 有興趣隨便download

巴打點睇新個個翻譯試 唔知難唔難想自修加多5分

巴打留言好詳細

我個CASE有啲複雜，想問下巴打比啲意見

我係25-32歲個Range，IELTS係11月先考到全7

我先前讀Asso social work ，GRAD後做左3年+野，但係兩間公司，其中一間做左一年，跟住去左澳洲WH，返黎做多八個月，另一間做左2年半，都係註冊社工位(SWA，係社工註冊資格類别2，個時未讀完degree上唔到去1，但我讀完degree後冇做社工)

係我去完working holiday後，返黎讀左個part time social work degree，而家2月會去澳洲讀Master of social work

個問題係我女友係一年半前已經過左去TAFE讀cookery，佢係咁催我過去同埋想快啲拎到PR，所以我想問下如果我直接申請189既話會唔會有機夠分？

30分(AGE) + 15分(學歷) + 10分(IELTS) + 5分 (3年oversea 工作經驗) = 60?

我而家最大既疑惑係我做AASW skill assessment時要用我Asso學歷加工作經驗，而我實習時數係ASSO 800 HRS + DEGREE 400 HRS唔知佢地咁樣計唔計？

同埋係咪而家個計分制，就算我咁好彩佢計我資歷，係咪岩岩好得60分都好難被invite?

唔該該巴打

收到，唔該曬

如果有Job Offer,但啱啱grad，夾埋大約有半年經驗，係咪已經無可能直接申請移民，要係度做幾年先可以申請?

或者可以申請州擔保。

講多D你既情況，例如學歷，英文程度，邊度Grad，宜家係咩簽證，job offer係邊個州？

呢個有D複雜，我都唔確定，最好直接問AASW。

宜家60分暫時無辦法收到邀請，如果你願意走190州擔保申請既話，你女友完成職業評估+雅思4個6可以幫你加5分。65分機會會較大。

Conference and Event Organiser需求大唔大？

我知淨係收190/489
估計要幾多分先會邀請？

呢個職業，考IELTS要general定academic?

無考過亦無聽聞過新NAATI試，唔清楚。

唔該巴打！

我問過AASW，佢答啲野都係模凌兩可，其實都係叫你比錢交左application先，所以好迷惘。

60分而家係全部職業都冇法收到邀請呀？
190冇問題呀，不過要等我女友過職業評估(commercial cookery)，係咪要等佢黎緊12月讀完過dip再做多年full time先可申請職業評估？咁我個時都就黎讀完master了。

另外我係cairns讀master of social worker
想問下我讀完後個分計法係咪：
Age (30) + Master (15) + IELTS (10) + 兩年澳洲讀書 (5) + 偏遠地區讀 (5) + 伴侶職業ON LIST (5)？咁樣最盡？

岩先睇過，social worker 190得QLD, NSW, NT, TAS同SA先有

SA要有兩年經驗，其他都好似有啲條件，唔係咁容易申請到

因為同女友兩個全副身家拎晒過黎讀書希望移到民，而家好大壓力

PUSH

如果AASW都係咁講既話，咁你只能遞交申請先知道結果。因為呢類case都係個別情況要獨立審理，獨立審理就要收費了。

以現時情況60分暫時都無邀請，估計要等到NZ Stream既申請人越黎越少，60分非熱門occupation申請人先有機會。

你女友可以讀完CIII有360個鐘實習/Part-time工作就可以申請Job Ready Program，完成後再1年 full-time eqvuialent就可以完成職業評估。

分數應該都係咁上下，有心機既考多個NAATI加5分。

你係Cairns讀既話畢業後有job offer就可以有QLD既190州擔保。

請問上面個問題有冇建議俾到？

1 唔清楚，感覺不大。

2 有州願意擔保你就可以申請，唔存在要幾多分會邀請。

3 你指加分既話，所有職業都一樣，IELTS A/G都可以。

垃圾巴 請問有無方法可以快d囉到 police check 嘅 referral letter ? 想仲係香港嘅時候搞埋去…

一個月前apply 左485 , 依家仲係 received
Employer 係咁問幾時批 唔知點撚算
好驚佢反口唔請me

香港嘅黑警？有巴打試過打去屌9佢叫佢快啲，佢話有用喎

係case officer 出，用黎申請hk police check 嗰張referral letter
Send 左email 去又無覆
有無電話係可以overseas 打去

唔該晒垃圾巴詳盡解答！

我而家都研究緊NAATI，睇下搞唔搞得掂

另想問有關190州擔保(我睇過NSW社工係可以，其他資料搜集緊)，如果以我而家CASE

如果我過到SKILL ASSESSMENT,係咪即係：
age 25-32 (30分) + IELTS 7 (10分) + Degree (15分) = 55分

夠分可以申請190(按唔同州分要求)而唔使等到讀完MASTER?

謝謝！

請問有冇人知Working Holiday Visa 點樣轉student 陪讀visa

我黎緊二月會去AU讀Master, 女朋友計劃2019年頭過去Working Holiday + 同我同居一年
我想問如果我女朋友2019年1月29日去到澳洲開始working holiday,咁2020年1月28日前夠唔夠資格轉陪讀visa?

利申 係HK分開住+冇聯名戶口

雅思 點搞

咩點搞? 唔識自己報名?

問問題可唔可以詳細啲有禮貌啲 叫人點答你

申請緊咩簽證？

你可以試下打131881。

是的。

所以最緊要都係評估。

WHV同居滿一年可以轉學生（家庭成員）簽證，所以你既情況明年1月底2月初就可以申請。記得草多D材料。

考。

巴打,想問要幾耐搵唔到工先可以申請LETTER OF RELEASE? (NORTHERN INLAND 489)
有冇咩證明要準備?

明白晒，感謝垃圾爸不厭其煩既詳細解答

咁如果係我出發之前係香港開個聯名戶口 會唔會對visa application有用

有D，但係不太。

主要係同居，唔止係聯名戶口。

You are welcome. Good luck.

唔清楚，最好直接問番Northern Inland既州政府。

想問 quantity surveyor
60+5 想申請州擔保，有冇機？？
定係收好高分？？

邊科容易搵工呢D真係唔好問我。原因請見#1

報學校就無咩唔同，但係申請簽證最好都係搵個專業既遞表會比較好D，因為依家簽證有所謂GTE條款，即係要解釋點解黎讀書同係咪有回國動機打算，自己寫會容易出錯。

下？ 姐係如果我用果一年經驗黎扲full skill assessment 既話果一年經驗就唔可以加5 分？

我想問關於PROPERTY MANAGER (612112)
我係香港做左超過8年PROPERTY OFFICER(15分)，33歲以下(30分)，持有學士學位(15分)
英文考到6666(0分)加埋有60分。
1) 呢個職業要經 VETASSESS做評估，請問具體要點準備?
2) 我見SA同TAS都有做擔保，係咪完VETASSESS評估之後先揀落腳地方意向?

3) 仲有...我見佢話如果行457/186先有以下條件?
For 457 or 186 DE visa:
Excludes any of the following positions:
that have a nominated base salary of less than AUD$65,000
with businesses that have fewer than five employees
with businesses that have an annual turnover of less than AUD$1M
which are not located in regional Australia
Property Manager categories in Group D.

4) 如果直接行190拎PR就唔駛經457 TR轉，所以就無以上條件?
5) 190 VS 489 係咪489因為係TR所以易批D? 但如果可以一步到位拎到190係咪唔駛煩?

希望樓主解答，謝謝!

form 80個question 17問你拎address history for the last 10 years...
我填晒所有address但有D根本就無proof無留record...點算?

暫時有打算起呢邊做d小生意
開餐廳或者開鋪賣野
有當地親戚出面同合作做 有無機會拎到pr...

另外,巴打,想問下我到左澳洲之後,駛唔駛向澳洲IMMI DEPARTMENT/ 其他部門申報我已經到左?

唔使通知移民局，可以發個email到Northern Inland council通知下，但係都係唔係compulsory。

無咁簡單。

1 你人係邊，點樣管理，用咩簽證過黎管？
2 你既背景/學歷/工作經驗是否匹配生意/提名職位？（僱主擔保）
3 有幾多身家？（投資移民）

Q17 Form 80 唔需要 proof，就咁填就得。

首先 officer 唔同 manager，除左滿足 ANZSCO 要求，仲要證明你係 manager。

1

2 是的，同埋兩個州要求唔同，到時候睇下你滿足邊個。

3 是的。僱主擔保既話有你提到既額外要求。

4 是的。

5 是的。

睇 Date Deemed Skilled。

感謝垃圾巴同fatso 回覆
移民局都係唔肯出referral letter俾我提早搞hk police check

另外有樣關於BVA 嘅事好confused
就係BVA 未 in effect 嘅時候離境同入番境( using student visa) , 咁個BVA 會仲係到定係番澳洲要再apply 過

email移民局 佢答我返到澳洲要再apply 過 BVA

不個依個移民agency 個網又話離境唔會影響BVA, 因為佢仲未'' in effect ''

都唔知邊個啱…

進修/讀書移民你做唔到?

巴打有無收到風來緊三月會改d ？
大改定細改？收緊定放鬆？

以前係要申請番（reactiveate BVA），依家其實唔需要都可以。

可以，你想問咩？

大改，收緊。

僱主擔保臨時居留簽證，從唔需要工作經驗到最少兩年工作經驗，簽證分為2年/4年有效期，另外亦都唔係所有職業都一定可以轉PR。

做唔做令我諗起國產007

讀既話易唔易真係見仁見智，主要都係depends on background。

我再重申一次，我唔知道搵工情況。

唔做呢方面。

每個州有獨立既Legal Admission Board，要單獨聯絡佢地核實要補既course。

唔加個人聯絡。

你講既呢D野,舊年咪講左囉457取消左,用左個新簽證嘛,但唔係話會再有野改咩?

上年講既時候一樣嘢都未落實，457到依家都仲未取消。

我上面講既係基本定左。

照你咁講 咁姐係3月之前 submit 既申請都會當舊有既457?但日後pr 既審批條件又未必跟舊既457條件？
媽啊 我好亂

上年4月公佈既知係移民部長既提議，一日未通過議會一日都未定。只不過最近移民部長同議會角力初步定左幾點，但係細節仲要等2月底3月初法案通過議會先可以確定。

所以3月之前既申請都係當舊既457無錯。日後點轉PR會有transitional arrangement但係仲未定。

講咁多簡單一句conclude，一日未立法一日都未定。

我將條link copy去chrome就可以打開，或者你可以google homeaffairs occupation ceiling搵。

最近個總底分都係70分across所有occupation，不過個人覺得係由於NZ stream佔用左quota導致，過一兩年應該可以落番60-65。

咁transitional arrangement 係咪會同一日公佈？如果唔係，咁幾耐會公佈？

想問下八大既master
其實係咪meet 到requirement 就收？
香港讀degree 仲洗唔洗考ielts?

Depends on 你想報邊個master，有D major會對英文高要求（例如Education，Social Worker）既話就要IELTS一定要作為其中一部分要求。

一般都係今日立法通過，過一兩日甚至馬上開始實施。

巴打,廚師(Chef)
係咪已經確定左 457/TSS 轉186(顧主擔保永居),要求ielts 要 4個6分?

垃圾兄

我係485，大學果時已經做左application developer到宜家有3年半
宜家等緊ACS full skill assessment.
想問下關於Victoria state sponsorship 190
State gov 係唔係改左requirement?
因為我上佢website 無左高分英文豁免
之前睇如果有job offer ielts 4條6都可以

之前：

宜家無左
新:

多謝解答

住緊係TAS
有tas 既問題想知我可以幫忙解答
想問下樓主如果想sponsor 屋企人489 過黎既話
佢489 個一年係咪未有福利？要去到887個陣先算係pr?

你指既屋企人是指？

老老實實，我無印象維州擔保有話有job offer英語減免呢件事。

是的，依家轉PR已經要4個6，無睇到理由會翻轉頭。

All applicants must have an International English Language Testing System (IELTS) score of at least six in each band score. Certain occupations require a higher standard of English for the purpose of state nomination - these occupations are specified on the Visa Nomination Occupation List for Victoria.

Applicants who are currently working in their nominated occupation in Victoria and have been for at least six months, may be exempt from meeting higher English language requirements and should apply for nomination.

不過我打算照交EOI ，同時再考四條7。

Btw,宜家等ACS skill assessment 好耐 應該要最少8個星期

巴打可唔可以留個tg 有d工作上既野想問

最近189 攪乜? 次次都得咁少quota, 最近2個月都係 300一次invitation
利申：2613 65分

我想投資移民 三年拎passport 加買樓 澳洲讀緊大學 要幾錢？

哦，沒遇過類似情況所以無印象。主要係因為依家無4個7都幾難湊夠分。

維州又唔係穩擔，所以一般都係建議湊高分提高競爭力。

唔好意思，唔留個人聯絡，可以既話請加密或者係高登PM我。

估計係因為NZ Stream，移民局無經驗所以壓住Invitation擔心之後會overflow。建議你盡量往高分湊或者試下州擔保。

最穩陣既投資移民係你有澳幣 5 million ，從開始都攞 Citizenship 最少8年。

其他投資移民類別既話，從準備都入籍，10年吧。

我見quota 仲未用到一半（2900/6200），會唔會用唔晒就算？

有可能，總quota用完就停，唔係睇個別occupation既quota。

總quota 係邊度睇？ thanks

我細妹

你應該已經係PR？只有定居係TAS既PR先可以擔保親屬。

佢 489 個一年係未有福利。要攞到 887 先算係有 PR 先有福利。

最快最快要幾年？

邊度睇唔明？

投資移民既話，最快8年。